結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》

廁所的開門聲似滾燙的白煙，灼了阿朗的眼，他發現，很久沒有在她身上注目。

思思走出廁所，舉手擦乾半濕的頭髮，露出有些許贅肉的腰，繼而望一下阿希剃不乾淨的鬍渣。

他們對上眼，原來對方的眼白已經充滿紅筋。原來時間會將腹肌變成肥肉、將潮流變成邋遢。

「做愛？」

阿朗問，他想起對上一次和她親密交流，已經是四個月之前的事。

「我有啲攰，聽日先。」思思向手機伸手。

阿朗沒有失落，沒有快樂，沒有驚訝，像預知了她的答案，輕輕地講：

「咁，我自己嚟。你攰就瞓先啦。」

「我幫細路睇下功課。」

思思走出房，又回頭，從阿希的唇上親了一下。

他們忘了上一次擁吻是什麼時候，對方的靈魂，已經不再供自己吸啜。

只是有時，在獨處時，他們都想起那個十八歲的冬天，懷念分享過的沐浴露香味，懷念被對方的頭髮刮過的臉龐，懷念——

以前，無拘無束的愛。

一、十八歲

阿朗第一次見思思，是在2005年的中文會考口試。

從備試室出來，在考試室門外等候的那麼幾十秒，他記住了她的笑容，像是在替他或他們打氣。

五點許的夕陽西下，太陽不忠，曬出微紅的臉，出賣了初夏的心動。

思思的樣子散發着「良善」的氣質。

馬尾，白Tee，深藍牛仔褲。

發言緊張，容易臉紅，疊聲時退讓。

雙頰有酒窩，侃侃而談時懂得盛酒，或者，在試後離開考場討論題目時，阿朗已經微醺。

「留個contact?」阿朗問。

「ICQ?」思思答。

之後，他們就認識了。

「我叫程思思。你呢？」

「程日朗。同學，你抄我姓程喎:p」

人會不自覺地對頻繁交談的對象產生好感。

二人本身的社交圈子並不重疊，聊天輕鬆，大講特講學校miss阿sir的壞話，同學的八卦緋聞。

「我個中文miss教書勁求其，都唔知學咗啲咩。」

「頂！我嗰個都係，仲要偏心啲成績好嘅同學。」

不用擔心自己的過往被對方知道，因為你是一個怎樣的人，經歷了什麼事，都由你決定。

這也是一種安全感。

阿朗首先心動。

思思對他來說，感覺很fresh。

她會記得他提過的英雄電影，她會耐心地安慰與家人爭執的他，她會讚美他安排的一日行程——這些簡單的事，他甚少從以前的女朋友身上獲取。

過往在戀愛關係中，他很用心。奈何，奈何。

以前，譬如對方遲到半小時，他沒有生氣，但因為她覺得他生氣，所以她生氣，離去。他尾隨了她好幾條街，才能獲得她的原諒。他勞累。

他覺得思思不一樣，她温文、成熟、有個性。

「你對上一次拍拖係幾時？」

「一年前囉。咪提啦，我深信我下個女朋友會更好！」

他喜歡思思。

他開始追求她。

思思不傻，她明白一個男人無事獻殷勤，是帶有目的性的。不然，何解常常message對話，甚至約她到郊區看日落，時間也是成本。

只是，只相識了一個月就談喜歡她嗎？

喜歡她的樂觀積極？他知不知道她的悲觀消極？

知不知道她的器官形狀？知不知道她的皮膚温度？知不知道她的血管深埋濃烈的不安全感？

而這些，都不能從她平和的臉容看到。

思思擔心阿朗不是真鍾愛她。

「你可唔可以，做我女朋友？」

「行啦，傻佬。」

只是，十八歲有十八歲的嚮往。

如果想太多，則失去了年輕的率性。

她不是那麼瞻前顧後的人，她想，如果對方並非認真喜歡她，又如何？如果分手，代價又是什麼？些許時間，些許心機，輸得起。

而且，她喜歡他。

她至今記得，有一次，因為他們錯過了尾班巴士，他陪她走了兩個半小時回家。期間，她的腳後跟被鞋蹭掉皮，他單膝跪下替她貼膠布。

夜半無人，只有微冷街燈知道他們的行蹤；像透了一場無人觀禮的婚宴，沒有鑽戒，沒有香檳，沒有祝福聲，但足夠讓她說一句「我願意」。

她心動。

何必擔心太多。

至少此刻，她覺得自己擁有了全世界。

如果你睇緊，可以留言同我講

二、十八歲（續）

世界很大。

阿朗和思思去了泰國玩，像大人一樣，又沒有大人陪伴。

晚上，在酒精刺激下，阿朗的脊椎向前彎，與攤坐床上的思思四目相對。

他吻她，用舌頭挑釁她的濕潤。

往下，吸啜她頸上的毛孔，在乳頭上打轉，仿佛要將其磨擦得更淺色。

「停——sorry呀⋯⋯太快啦⋯⋯」

思思說。即使她感受到自己嬌喘微微，如果她用手指向下摸，必然暢通無阻；但她沒有。

「唔緊要，我可以冷手打個熱飛機。」

其實緊要。緊火，又想要。

他明白。她再率性，到底也是青澀的。

思思從小就讀校風純樸的學校，連校服都是純白色的，雖然懂得開一些黃腔，聽得明白cheap jokes，但也僅在紙上談兵的層面，文人打仗，難免露怯。即使她真有一刻想過，今晚就和他做愛，將他包圍和被他填滿。她知道他已經很久沒有性生活，也許他暗暗懷念前女友的姣好身材，而如果真的如此，思思妒忌，她希望可以給予對方一切所需⋯⋯

「口？幫你？」

她緊張，自己膽小，但還是想滿足對方，她不願意落下風。故落力表現，技術生疏，還望對方舒服。她暗忖自己要多看AV偷師。

他有快感。

他的快感來自她一下下大力的口腔收縮，着實不輸陰道的彈性，即使偶然有牙齒滑過他的命根，感覺也只是癢癢的，刺激微微，不痛。

最重要的是，他看見她認真的表情，她凝神地前前後後伸伸縮縮，又會望向他，譬如看他的表情、動作，她怕她表現不佳。

他愛她的這種在乎和落力。

他有感被愛、被需要、被重視。

這是他們拍拖的第二個月，

這是他們到了泰國遊玩的第三個晚上。

這是思思第一次嚐到精液的味道——鹹，她只能如此形容，像黏稠的大海，不會流動，但以氣味攻佔她。

她覺得自己太頑皮了，竟然那麼早就和人口交。

但又隱隱覺得這是正確的，她想做大人，不再是以前看親熱戲碼也被掩眼的小女孩了。對她而言，已經很大膽和破格，違反了她的乖巧。

雖然她知道，眼前的他並不認為這是什麼。

她想，希望沒有令他失望。

他當然沒有失望。在那天之前，他愛她的善良、可愛、古靈精怪、善解人意，那天起，他也愛「她愛他」。不是說口交等於愛，只是當中流露的情意無限。

二人深深相擁，沉沉睡去。

在異國他鄉的日子，是快樂的。沒有人認識自己，也聽不懂自己所說的話。就算忽然大叫，羞恥感也不高。

和心愛的人過無拘無束的日子，是自由，是了無牽掛，是心無雜念。

「其實，我哋真係好有緣。你諗下，考個試都拍到拖喎！真係好神奇！」

思思和好友分享她和阿朗的相識經過，一個個都調侃她不專心考試，同時覺得驚奇。

阿朗也是。當他的兄弟聽說此事，有以下反應：

「哇，個天真係唔公平⋯⋯」

「咪撚講笑啦屌，發完夢未？今晚打唔打波？」

「咁正，阿嫂靚唔靚？」

阿朗笑：「你哋唔恨得咁多㗎啦。」

他們於對方而言，是最稱意伴侶，是最有緣分的相聚。

旅遊期間，一天天的食玩瞓，一起長胖，互相「脂養」。

不足50泰銖的泰式炒河，是他們終生懷念的味道。

我睇緊架

留言鼓勵

多謝你新手唔太識規矩

加油 睇到依度為止 感覺幾好

三、十九歲

有些時光過去即永遠。

很快，阿朗和思思成為了大學生。

大學的生活沒有想像中那麼有趣，比起中學，少了些歸屬感，多了些人文氣息，以及長大了的自由。再沒有班主任嘮嘮叨叨叫你上課不要打瞌睡、不要欠交功課；全層最吵耳的再不是你們班，你們也不再是歷屆以來最頑劣和最差勁的學生。

同樣再沒有一起被罵的同學，不會再在午時一同練習班際singing contest、課後操練past paper。大學的友誼多是hi-bye情，project-mates、group-mates只見幾次，完成作業以後不復相見，即使在校園重遇，連點頭問好也欠奉。

這是長大嗎？阿朗心想，好冷漠。

他和思思繞過未圓湖，卻希望事事圓滿；在天人合一處拍過合影，願萬化冥合，不憂不慮。

在同一個campus拍拖，是甜蜜的，打破了以往校園的禁忌感，深刻地讓他們知道，自己已不是當初的小青蛙，不只看着班房左側的小窗户、一天天坐井觀天；他們可以光明正大的手牽手，在充滿書卷氣的校園、在無垠天空下、在對方的瞳孔裏。

「將來，我唔想打死一世工。」

思思唸哲學，別人說，這科揸兜乞米；除非考公務員，有鐵飯碗。

她浪漫，多愁善感，日復日的文字格式工作並不適合她。最重要的是，她覺得無聊，難道一生就在小小辦公室斷送？和自己共往年歲的，不應是縫隙滿塵的鍵盤。

「我都係啦。我想做老闆，等你打跛腳都唔洗憂！」

阿朗答。他是心理學系的學生——將來要成為「心理學家」嗎？未有定案。對於未來，感覺還是不清晰的，但他希望生活輕鬆，不想捉襟見肘地過活。

他記起，父母常因家貧而吵架——

「屙尿可唔可以揭起廁所板？當我係工人咁日日幫你抹？有錢請到阿四就話啫，但你又咁窮，妖，早知就唔嫁俾你！」

「你都痴痴地，應該係我話唔娶你。你睇下你，個仔冇錢學嘢但你走去買護膚品？」

「如果你慳番啲唔賭波，我洗搞到塊面又殘又黃？你估個個都好似你咁樣衰，唔理外表呀？」

「屌你老母正臭閪，扮到咁撚靚想出去𠝹仔？你唔好唔記得自己仲有個仔㗎！」

「哈。扮靚一定係食仔？講真，我出到去都冇人睇得出我生過啦。早知唔同你結婚，唔幫你生仔，我一定好過好多。」

阿朗覺得，他是不應該出生的。

父母所有的濃情蜜意都被世俗瑣事溶蝕。

自己的存在，好像加速了他們關係的消亡。一罐罐奶粉，一包包尿片，一張張燈油火蠟帳單，一句句冷嘲熱諷，一下下打鬥，殺死了甜蜜愛情，火化撒灰海葬，不可能再重溫。

他發誓，他和思思不要、不會、不能變成這樣。

他們有各自的理想，和對方一起過理想生活。

最好不做朝九晚五的打工仔，不坐繁重沉悶的寫字樓，不領微薄的薪金。

最好是新鮮有趣的，有情懷，有美感，還有錢。

最好婚後家庭幸福美滿，夫妻舉案齊眉，同時熱衷激烈運動，生一仔一女凑個「好」字，不讓他們愁衣憂食。

這是理想。

這是我們每一個人都有過的幻想。

希望個post唔好沉底
有咩建議都可以話俾我聽

謝謝巴打呢排感覺實在太沉鬰，寫下文排解

文筆我鍾意

嗯

你個名，嗯，不需要太認識我

謝謝

我睇緊

我都有睇你個故，謝謝你

我都謝謝你

想睇佢哋結咗婚中年人嘅生活
樓主加油

撳錯不推文
推翻

寫得幾好

題材嚟講幾新鮮，喺高/連登多數愛情故都係青春愛情故或食女故，好似未見過好嘅愛情故係主打中年夫妻關係嘅，希望樓主你可以寫出一部好作品

謝謝你可以幫手推下，沉咗p牌係咪唔應該出post

輕輕一推

個主題幾正。
我們都在成長過程中慚慚變成我們曾經不想變成的樣子。

好啦幫你推下啦唔好意思我用慣咗不推文回覆

推

PISH
唔好爛尾

睇緊, 鐘意呢種寫實

四、二十歲

愛情也非時時甜蜜。

譬如，戀愛過了最新鮮的時候，已經不會日text夜text對方。

思思記得，剛開始時，阿朗很chur。

若她遲覆短訊，他一定會問「做緊咩啊寶～」、「點解唔覆嘅？」、「忙緊？」，有次，她的電話沒法顯示訊息通知，他要求她每十五分鐘看一看手機，以防錯過了他的短訊；如果在忙，則提前通知。

他自問「痴身」，也沒有安全感。

起初，思思和他很不一樣，不喜歡常見、常text，覺得大家應該多給對方空間。

她是自在的，不喜歡被管束。以往與朋友交際，也會保持些許距離，多數是她聽別人分享心事，而對自己的事則甚少提起，被他人了解對她而言，並不安全。所以，她常被詬病感覺若即若離，與親切外表不符。

但後來，變成她黏人，經常想見阿朗，期待他找她，更常常秒回。

她覺得，不和他在一起，更不安。

她失落。

每次收到他的短訊，她已秒回，但對方卻不再回覆。多隔個幾分鐘，幾十分鐘，甚至幾個小時才收到他說「好」、「愛你」、「等等講」；與此同時，可能他正在回覆別人。

即使見面相處如常——

有次，他發現為何她總是失眠，故買黑色玻璃紙貼在她床嚮的窗户，令她不再受強光滋擾；

她也記得，有次發現自己丢了錢包，告訴他後，原本打算沿路尋找，怎知他竟然下車，跑去二人午餐的餐廳，再跑過去找她，將錢包和擁抱都送她。

思思感動。

雖然她覺得，有些事情變了；以往，二人可以連夜長談，在日間分享同一杯咖啡，夜間分享同一份失眠。

難道真是男女大不同？起初是男人chur，後來則輪到女人的安全感不斷流失。

思思有些擔心。

她知道，阿朗的前女友們身材姣好，而身邊也不乏異性好友。她是一個重症stalker，尋遍了所有與他相關的異性，她甚至知道他好朋友的前度男友姓什名誰。

偶然，她看到他前女友發佈的照片——漂亮、白滑、傲人上圍。她都會認真審視自己，而後胡思亂想一通——何解他愛我？我上胸無肉，腿不筆直，如果其他人向他示好，他可會將我拋棄？如果分手，應該如何向身邊朋友交代？還是該好好再挽回一下？

她竟然自卑，但明明向來，她冷靜又淡然。

她不知道，在阿朗心中，她已是最好的。

他明白她的不安，因為自己的行為確實有轉變，沒以前那麼熱衷見面。但這只是一個人對待身邊人的正常變化，像交往前後也會不同。思思令他心安，他知道她不會背叛他，所以，他的不安情緒被安撫了，不需再chur text、chur見。

他驚訝，思思和以前並不太一樣，但令他有感，這是越來越愛他。

不安，來自深愛。如果不愛不在乎，根本不會有負面情緒，反而雲淡風輕。

他暗暗提醒自己，要多給她安全感，如思思待他一樣。

一直以來，他們的爭吵是健康的，沒有無理取鬧，沒有大聲呼喝，只有二人一同面對問題，即使氣上心頭，也會有一方服軟，不讓情緒凌駕理智，因為需要放下的應是面子，從來並非對方。

他更希望，她可以更多地分享心底話。因為，如果她說沒事，他會認為她真的沒事。

他困惑於無法分辨她的「我冇事」、「冇唔開心」是否真實。

他不知道的是，她有過很長的一段心理掙扎，徘徊在「要不要和他做愛」。

她知道，她對他而言已沒有什麼性吸引力，因為屢屢求歡未遂，磨蝕了他的慾望。

如果再不給他，是否將令他的慾望趨向他人？

現在想來，這只是一個很微小的問題。

他們都享受和對方的性愛。

思思二十歲時，和二十歲的阿朗負距離地擁吻。

這一種親密，令她覺得很有安全感，不再需要尋覓一些以為失去的東西。

她覺得，如果就此白頭，也是極好的。

奇蹟般好的一對。

多謝大家幫我推我都知p牌寫故有少少論盡，希望佢唔好沉
如果有任何建議都可以話俾我知

嗯嗯

咁細個就一齊去旅行

年少任性，覺得自己係大人

屋企人會比咩

遲啲交代下家庭背景推推推

pish

百年好合

推 好睇

好撚心酸

五、二十歲（續）

如果你相信奇蹟，那麼，你與奇蹟一般美麗。

日子如常，直至，思思發現身體有異樣。

她的生理期遲了一個月，當時她問阿朗：

「如果宜家我有咗bb，咁點算？」

「生落嚟啦，我負責！」

「痴線㗎，我哋year3咋喎，連自己都養唔到。」

雖然口上這樣說，她還是慶祝他的反應並非「沉默」、「離去」、「說不如冷靜一下」。

她買了驗孕棒，上面顯示了兩條線。

她無語，像在平地踏空摔倒，有種不預期的痛。

「我有咗。」

「哦。生囉。」

「我真係有咗，唔係講笑。」她拿出驗孕棒，往他臉上迎去。

他沉默，站起來。

「俾我冷靜下先。」

思思崩潰。她明白的，因為她也需要好好冷靜，想不到自己的肚裏竟然有一條鮮活的生命，她聽不到亂奔亂跳的他，但她看到兩線證據，忽然感受到他的存在。

她慚愧，因為當她察覺之時，第一個念頭是：「不要了吧。」

她做不來一個母親，沒有合宜的經濟能力養活自己，遑論小嬰兒。而且，她要被妊娠紋纏附一生？她要在最青春年紀喂奶？那麼工作呢？社交呢？朋友會在表面稱讚小寶寶長相可愛，但暗中認為她不夠潔身自愛，就此奉獻一生嗎？

她覺得自己很自私，首先想的居然是自己。

她想像，如果胚胎會被強行吸出，沒機會哭泣、爬行、飲食，沒機會呼吸空氣。

阿朗從洗手間出來。

「生。落仔好折墮。」

「真？」

「係。嫁俾我。」

阿朗沒有想那麼多，他只是覺得，廿歲人才墮胎，很mk。而且，這樣對她身體不好。

比別人早日成家而已。他們，從來不是別人。

他想起，為什麼那一晚沒有做安全措施。

兩人都喝了點酒。

「想你做我老婆。」

「我……都想同你結婚。」

「我仲想同你有細路，想同全世界人講，呢個咁靚嘅女仔係我老婆！」

「口花花嘅。」

然後，說着說着，好像真想成家似的，以肢體幻想未來。

雖然他們沒錢，但有愛。他想，事在人為。

不過是柴米油鹽。他努力掙錢就可以。面對世界，他有種莽撞的勇敢。

他告訴她，請放心相信他。

她相信。

他們起身，往民政局結婚。

囫於對世界的認知因年輕而有限，因此，想做就做，任性盲目，但快樂。

忽然有感成為了「大人」，在別人埋首課業時，他們關注的是婦科報告，這種脫離學生身份的感覺，很新奇。

終於有權利選擇自己的身份，不只擁有硬性安排的血親。那一刻，他們是對方的摰親，受到法律保障，不只是Facebook上的「In relationship」。

他告訴她，她會是最漂亮的孕婦，沒有一個大學同學能與她媲美。如果有妊娠紋，就當是最偉大紋身。如果遭人非議，他會維護她至別人妒忌。

他承諾。

一切未知，一切新鮮。

沒有對錯；有，也不理會。

永久保鮮。

「他們，從來都不是別人。」

可能每個人都會覺得，自己有啲特別，尤其諗過自己嘅際遇應該要同其他人唔一樣。

我覺得人應該需要任性，需要有自己嘅輕狂，如果唔係就好似少咗少少人性。（唔係指未婚懷孕嗰種任性）

你哋覺得呢？

推, 勿爛尾

如果鍾意可以留下正皮，同埋幫手推一推，多謝
(我推唔郁)

謝謝希望故事發展唔叫爛

多謝巴打

人生

我認同人需要任性

lm

disclaimer: 結咗婚十年

關係如何

幾好睇~支持~
但第一篇GE阿希係邊個?佢地個仔?

多謝你
阿希啫係阿朗，之前未諗好名所以塞咗阿希，但睇漏咗冇改番
（改名盲，差啲想將佢哋叫一心允行Chris Wong）

好鍾意你嘅文筆，平實中見巧思
期待

好睇

咁都係用返阿希 or 阿朗好d
同埋想問埋咩係負距離接吻

我哋嘅距離正常係正數譬如相隔一米、50cm，負距離擁吻嗰個情況，係有嘢喺對方身體，所以係負數

呢個題材唔錯好睇

Ok la...時高時低。相處左咁耐，巳經識得避重就輕
有兩個細路，生活一定係平淡左...好多routine

樓主識得ICQ... 年紀應該有返咁上下

唔知而家仲work 唔work...

廿歳尾30頭已經係中年？

佢第一章嘅時候好似冇講年齡，或者可能我睇漏咗所以我見到topic嘅結咗婚十幾年，以為係廿幾歲加十幾年，即係四十以上所以我先話中年

醉後亂性，意外懷孕，奉子成婚

中得呢三部曲，難怪會有婚姻危機

睇緊，支持，會繼續追

Amen brother

你只要為我點一點火 然後讓我此刻至少可度過
推

係，咁樣係容易有婚姻危機
不過阿朗同思思捱得過三部曲

早啲瞓啦，捱夜傷身。多謝你推

Bug bug地，我數口唔太好，直路應該係三十幾呢啲時間，主角結婚早。
其實係想寫下一段關係嘅轉變，無論係磨合定係消亡
多謝你哋認真睇認真覆

你個故事我預感會有d似我目前的困境，希望借住睇你的故事重溫自己的過去，也抒發一下現在的難過。

所以你唔好爛尾，唔該

睇緊 留個名支持

文筆唔錯 心理描寫一支棒

我都有好幾個朋友都係因為工作忙同應酬人地而唔得閒陪住佢老婆
無左當時嘅感覺 性事都少左（嗰故真係好寫實）
搞得嗰關係似係朋友多過似兩公婆
日子得過且過多過似允諾一生

幫你推下

推下
十年冇追故

幾好睇

他告訴她，她會是最漂亮的孕婦，沒有一個大學同學能與她媲美。如果有妊娠紋，就當是最偉大紋身。如果遭人非議，他會維護她至別人妒忌。

睇到呢段令我諗起蒲銘心同董折嘅故事
<孕婦裝宿舍裡示眾 嘩聲四起 哪一對踏上這步似這種年紀 你將要成為全大學最美 你我不必太長命也可目擊到鑽禧>

btw 幾好睇 加油

幾好睇喎 推一推

寫得幾好（有少少似Juno同Kay啲歌嘅文案）
樓主加油
幫推

Shit慣咗不推文

似朋友可能都係一種相處之道不過要大家都過得到自己

我聽過呢首歌，呢段唔小心似咗（諗住話讚女仔嘅嘢都係就算有咗都係二百分咁靚）

謝謝你

六、二十一歲

一晚，思思陣痛。阿朗帶上「走佬袋」，和她到醫院去。

後來，回家，已經三人。

小嬰兒小名叫棉花糖，軟軟滑滑的，令他們融化。

之後每天，棉花糖都會在夜晚哭鬧。思思和阿朗輪流起床照顧她，有時肚餓，有時賴屎，有時睡不着。

二人疲累，但興奮。他們又有了一個新的身份：「父母」。忽然天降使命感，二人告訴自己、提醒對方，要好好照料棉花糖，給她最温馨的家；傢俬不是擺設，而是用作孕育愛的。

有一次，阿朗母親上來探望他們，見思思正在喂奶，說：

「唔係咁喂呀，姿勢唔啱。」

「你係咪唔夠奶呀？棉花糖邊夠飽㗎。」

「後生真係後生……」

思思不語，明明在醫院時，坐月姑娘讚她喂得好，而棉花糖啜得很開心。

但此刻棉花糖確實不斷哭泣，無論怎喂也不能安撫她似的，像跟着阿朗媽媽一同批評她。

思思忽然氣餒，心想：連你都唔撐我嘅……

平時，就算睡眠不足，脾氣暴躁，她也能回校聽課，回家後處理家務，處理自己的情緒，因為她知道，這個家中，每個人都累。而她持着「為了棉花糖」的決心支撐自己的身體。

她在二年級時轉了主修學系，從哲學轉到了社會工作，今天出實習，回家即喂奶。在外，笑面迎人；回家，受到批評，以及得不到棉花糖的肯定……她突然想做回小孩，她怕再這樣下去，會成為自己最討厭的大人，將嬲怒發洩在不相干的人身上。

她強忍情緒：「好，我再試下。奶奶你出去坐下啦。」

很快，阿朗回家，思思面色已經自如。

他知道媽媽作客，所以買了一盒半肥瘦叉燒回家加餸。

飯桌上，三人共對。客氣寒暄。

「阿仔，最近嚟唔嚟食飯呀？包好餸過呢度喎。」

「得閒就嚟，放心啦媽，呢度都好好住。」

阿朗媽媽再婚，從三百呎公屋搭上了私樓的電梯，她看起來十分精神，髮質順柔，指甲修得齊齊整整，連牙都白了不少。

「思思。」阿朗媽媽忽然喚思思。「菜同蛋都寒，唔好食，對身體唔好。」

「啊，叉燒都係，毒呀。」

阿朗看着枱面只有三碟餸，失笑：「咁佢可以食咩？扒白飯？」

阿朗媽媽沒有說話。

「唔緊要，我都食飽啦。入去喂棉花糖先。」思思起身。

一關房門，她就哭，轉身背對棉花糖，不願讓小寶寶知道她是軟弱的——

我好餓。全日都冇食過啲咩。點解寒同毒？我都係想食餐飯啫。

她嘗試笑，拉下衣領，喂奶：「棉花糖，你要食飽啲啊……」

但棉花糖不斷搖頭，作拒絕狀，嘴巴偶然碰到思思的乳頭，刺痛了脹奶的她。

思思心想——有得食，你點解唔食？求下你，啜一啖。

被棉花糖拒絕的這個小小的齒輪，脫落，令思思整個人也開始散亂，她開始思考最近的一切。她想吃孖條、上課後和同學飯聚、出外看戲行街拍拖，總之不困在小小的空間喂奶拖地。

阿朗開門，一見思思紅了整張臉，卻不斷牽扯嘴角，他嚇一跳。

他將她擁入懷，說：「因為阿媽？」

「唔係，我自己冇用。」

阿朗不明白，她何解無用？他覺得，她最近有些抑鬱。

「你想食咩？我買俾你，對唔住寶……」

他不知道自己在為什麼而道歉，但他覺得自己有錯，明明說過將世上最好的給她，現在呢？將世上最好吃的空氣餵她嗎？

思思笑：「煮個麵得啦。我冇事，真係。」

她知道，阿朗莫名內疚；但偏偏誰都沒錯，他們沒錯，阿朗媽媽、棉花糖同樣。

他心想：喊哂都叫冇事？女人真係……

阿朗送走母親時，對她說：「思思最近好辛苦，同你凑大我嗰時一樣辛苦。」

「你又知我凑你辛苦？」她笑，兒子已經長大，為了老婆什麼也說得出。

「因為，你哋都係媽媽囉。」阿朗無厘頭地答。

阿朗媽媽明白，他意指，請她別再挑剔思思。

「嗯。」

送走母親後，阿朗到街邊買了幾串魚蛋、燒賣、豬大腸；經過便利店，買了孖條，打算和思思一人一條。

怎知思思見到，哭得更兇，然後，又笑着吃她的晚餐。

女人。阿朗心想，真奇怪。

「放心啦，我買嘅一定唔寒唔毒，請安心品嚐！」

為免思思抑鬱情緒加劇，阿朗會等她入睡之後，才外夜班工作。每次他安撫好棉花糖後，都祈求她不要再醒來。其實他不明白，為何小嬰兒總喜歡在深夜大哭，是寂寞嗎？發現已沒有大人關注自己，所以不安嗎？

他總是抱着小公主，直至她在床上無聲遊玩。

他想：以後一定要乖呀棉豬，爸爸媽媽都好愛你。

勇悍。17

睇睇下，好似真係有嗰種意味

（抱抱）
（應該）唔會爛尾我會繼續寫，多謝支持

奶奶對新抱果種描述好到位

當年啱啱有bb嗰陣 我阿媽都有試過咁樣對我老婆 ...我屌返7佢

老婆開心啦
阿媽應該唔係有心，不過忍唔到口

佢咪話好心着雷劈

初生嬰兒時期應該要盡量support 尤其是心理上

我都嚟咗嚟邊追故 個故都幾感人

育兒post

巴打 我都有追你個故加油

Thx

寫得好好

捕捉到果種青澀戀愛嘅神髓 好有feel

寫得好好
好有共鳴
尤其湊仔方面
利申：我仔歲半

謝謝
媽媽們都好辛苦爸爸都係認真地做人父母真係幾花心力

正想講！我都諗起Juno首歌

推
文筆唔錯
好睇
故事情節有啲似麥浚龍嘅 勇悍17 果5步曲

多謝

關係嘅轉變係有少少似(未婚懷孕，早結婚)
我自己都中意呢個系列

繼續落去就唔太似會寫詳細少少

多謝大家鍾意睇感動

繼續推下

利申 想結婚

睇到第三個chapter..
好recall嗰種 兩小無猜 相濡以沫嘅幻想

樓主加油 表示支持

#129 謝謝

好似早咗入嚟
幫推

失眠一推

好睇，樓豬加油

幾好。三十幾歲剛生左小朋友。能夠代入😝

推
同居得半年已經開始有共鳴

多謝大家幫手推
有咩建議都可以講下
鍾意嘅話可以留下正皮

好睇
中大jj留名

出文呀樓豬

七、二十四歲

棉花糖三歲了，終於。

他們回想——

棉花糖第一次喊「爸」和「媽」的場景，發音弱弱的，聽起來是「罷」和「麻」。她首先叫「麻、麻……」思思怒喜，不斷向阿朗炫耀，棉花糖是認得她的。

雖然在二人打算睡覺時，聽見「麻！」的聲音，阿朗調侃思思：「媽媽！棉豬仔叫你呀！快啲揾佢啦。」

她見到他得戚的神情，故將棉花糖抱入房，面向阿朗吐舌，對棉花糖說：
「嗱，佢呢，就係爸爸……爸、爸、爸爸。以後有咩都可以揾爸爸㗎。」

阿朗笑，突然發現了思思的幼稚，他已經很久沒有聽過她說如此孩子氣的話。

最近輕鬆了一點，棉花糖不再半夜哭鬧，開始聽懂人話，小小人兒竟會察言觀色，如果思思一臉倦相，她會自己安靜地玩口水，將其吐成泡泡。「啵」一聲的爆破，幾乎是棉花糖乖巧的象徵，因為她會隨即弄出另一個泡泡來。

很快，棉花糖識爬，不再只用屁股磨地滑行；識走，從爸媽二人扶着，到學懂自己摸牆，再到自行獨立「企鵝式」的搖搖擺擺。

很快，棉花糖懂得說話，不只發出無意義的音節；懂得去廁所，從請思思替她脫下褲子，到自己懂得到洗手間，揭下廁板，坐下。上幼稚園後，已經不常包尿片。

二人欣慰。

他們覺得一切都值得。

- - -

一兩年前——

阿朗畢業，最後一兩個學期，他已經沒什麼心思專注學業。

應該是說，自從升上大學，他覺得自己不應再如中學生一般，埋首讀書，不應再重複做乏味的事。而且，雖然主修心理學，但他又不想做相關的工作，所以分神，無心處理課業。

就算沒有棉花糖的誕生，他本來就不能順利畢業；如此倒好，他可合理化自己爛grade、走堂，乾脆上班，掙錢養家，聽起來成熟又可靠，有種和世俗爭鬥的孤勇。

當然，他是真的想領薪水，那麼他們都不用拮据地生活。

他記得，有次地盤工作遲到五分鐘，扣了半小時的糧，他生氣，本想說「劈炮唔撈」，但又想到，他是大人，他正處身工作場合……

他是一家之主，現實，不允許他鬧脾氣。

他開始情感自洽，告訴自己，也像告訴別人，他在做「正確」的事，所以，需要繼續，故越工作越起勁，運泥的力氣和速度，都比別人快。

很快，就獲得別人的稱讚，說他血氣方剛，說他年富力強；誇他，年輕。

加薪使他有滿足感。

他主外，思思主內，他滿意這個安排。

而思思，經過兩個學期的社工實習，已經考獲註冊社工牌照。不過，與阿朗相議後，決定等棉花糖再長大一點，思思再去工作。

記得一次實習，她接觸了有關生死的個案，她輔導一對年輕夫妻，如何面對「玻璃骨」兒子的離去——他們再不需要幫兒子換衣煮食，再不需將他從輪椅搬離到床上，再不需小心翼翼地替其抹身，再不需要隔三差五到醫院覆診。

他再不需要父母的照料。

他永遠美麗。

對於該對年輕夫妻而言，心理落差很大，原本三人的家，只剩二人，空間更大，更有空蕩蕩之感，靜靜的寬敞令人更覺孤單。很多事都不一樣了，譬如，他們發現很久沒有牽過對方的手，觸感陌生；久違的一個擁抱，發現不如以前一樣，能夠輕鬆環抱對方腰肢；他們各自驚覺，很久沒有好好關顧對方。如今所有甜蜜，都因為喪失而得到，他們怎敢慶幸呢？世界變天，只剩他們不自然地繼續生活。

當時身為實習社工的社工，思思有着來自學生身份的樂觀。

但是，面對生離死別，她覺得很沉重——如何告訴他們：「一切都會變好」？如此淡然的一句話嗎？原來和自己差不多年紀的人，已經失去骨肉。她覺得不需要說什麼，一刻，言語無力。如果她是他們的朋友，她一定送上擁抱。

那天，思思回家，看到棉花糖將衣物攤散在地，不斷亂摸。

（不要阻止小孩子亂摸，亂摸探索有助嬰兒的腦部發育。）

思思一點都沒有生氣，反而慶幸。如果平時，她會頹然：「又要摺過哂啲衫……」

她感恩。

生活能夠如此，原來已經極好。

回家，可以見到親人，滿足。

「一、兩年前——」先啱

推推推

加油

好奇一問，拍咗幾耐拖

呢個篇幅夠唔夠

係「當時身為實習社工的社工學生」先啱

校友求幫推

好好睇 支持樓主

Push

你唔小心較咗不推文

唔多 3年 兩個都係新亞撚 final year先一齊
而家工作太忙野都唔想扑
睇完你個故有啲懷念返當年

揾日大家都可以休息嘅～～

可能會寫多啲主角嘅青澀時期

多謝大家幫忙推感動
見到由一個個正皮慢慢咁加落去，好開心
鍾意嘅話可以留下正評

係文啊

睇緊

好鍾意呢種風格
加油

銀仔我有keep住追你啲故

好好睇 睇到喊

邊個部分多謝你

Sor 巴打 慣咗手勢 推多次

留名
故事寫得幾好

想問係唔係真人真事？

留名

雖然係P牌。繼續推

由驗孕嗰part喊到思思冇食飯餓住餵奶😞

上年19歲，陀BB到5、6個月小產冇咗，
睇住你嘅故，好有畫面，好忍唔到

好文

sorry樓豬
手殘撳錯不推文
新亞jj表示支持！

話奶奶俾說話佢聽個度
寫得好好 加油

好，即去，順手推下

好睇，加油

絲打，如果可以想俾個big hug你(我都係絲)

辛苦你承受咁樣嘅事，唔好怪責自己bb當時都同你share緊同一種感受，明白你嘅痛苦同不安，宜家一定守護緊你。我好相信呢個說法，嬰兒有靈性，佢會轉化成另一啲嘢嚟愛你⋯⋯

祝福你，以後想喊就喊唔好忍多謝你。

謝謝唔會標榜係真人真事因為唔算係，有好多mix and match嘅部分。希望唔會影響多位巴絲嘅代入感。

輕輕推

八、二十四歲（續：阿朗）

回家見到思思和棉花糖，阿朗鬆一口氣。

他想，這樣生活也不錯，沒有流離飄泊的伶仃，他有一個完整的家。

其實他着思思不要在外工作，是存有私心之舉。

他想將思思珍藏——想她的世界，只有他，最多加上棉花糖。但是，他怕思思覺得太變態，這種說話過了二十歲才講，已經不再是情話，到底有些驚悚；所以，思思不知道他有這種想法。

明明，他曾經承諾，自己要將最好的給她，為她遮雨擋雨；怎知，有時覺得，自己才是為她帶來狂風暴雨的人。明明思思可以安穩生活，如同齡人一樣有合乎年紀的開心和失落；因為他，一切才會改變。

阿朗有時，如眼球一般堅強。風吹雨打吧，不怕。奶粉漲價嗎？如舊在食人日光下搬貨運泥；收到租金單嗎？他也願意奉承主管幾句，請求預支薪金，定當盡快歸還，頭垂得低低的，卻看得見主管的輕蔑，照單全收，像一隻乞求殘骨的流浪狗。

偶然，他又如眼球一般脆弱，容不下一滴水、一粒沙。譬如，打開飯盒時，旁邊工友突然掃了掃身上的泥沙，揚了一些落在阿朗的飯盒裏，他一下子怒上心頭，好想將工友的頭埋在泥山之中；可是，他沒有這樣做，只得不忿的沉默，像一條爆線的褲子，默默發怒。原來這樣的小事已可擊落他，他嘲笑自己。

他很累，累忙累忙忙累忙累累累，後來不忙也覺累。

偏偏，他要面子，不想和母親借錢，他想證明，自己已非昨日玩口水鼻涕的小孩，他是一個男人。

他發現，原來世界不如自己想像那般，如果不想領微薄薪水，是要付出辛勞的；如果想休息，得首先完成手上之事，再不是小孩子那樣，坐着，然後自有大人送上飯菜；每一口糧，原來都要自己爭取……

可是，他扛得住。

他慶幸，現在知道「世界比想像中大」的，是他；而非思思。

她應該永遠天真和無憂，不需要受到世界的質疑——

對於「大無畏」的質疑。

他已經聽過太多：「𡃁仔，咁後生做嚟養家，悶死你呀。」

所以，他才嘗試從烈日下尋找成就感，說服自己，他可以一直如此下去，他是一個已成家的人，是一家之主，他有責任令家人過得更舒適一點。

他這樣想。

他想私有化思思，一輩子，不想她失去她的樂觀，更不想她欣賞別人，不願她從別人身上獲得安全感，即使是合作做計劃書的同事、久處的輔導客户。

他有私心。

那一顆在外受到挫敗的心需要撫慰。

每次回家，他都有感，這是他的全世界，不用大，不用山高水深，不用富麗堂皇，如此共處一室，狹窄又温暖。沒有質疑，沒有罵聲，沒有嘲諷，只有温柔妻子從浴室出來，拭一拭髮絲，和他說：「番嚟啦老公。我煲咗青紅蘿蔔豬骨湯，加番熱先。」和他擦身而過，只有洗頭水香氣，他忽然再嗅不到自己身上的汗臭。

他覺得，思思一如既往的好，一如既往地令他想保護，一如既往地令他覺得自己活着，有生存目標，而非為呼吸而起床、行走、工作。

他也覺得，勞累值得。

雖然有時，真的想拋下手上的一切，坦然承認自己的壓力很大。

求仁得仁。想獨立，想做大人，想開天闢地。他成功，只是，有一些辛苦。

他隱隱明白，世界和舊時想像的，不太一樣。

今日夠唔夠？
求幫推

加多更

磨牙正皮

發現未正皮

一個字-好

利申：3張中佬

正皮

加油！

幫推

但誰的世界如舊呢。

阿朗有一個工友，威少，比他年長十年，面有疲態。

他們能夠搭上兩句話，因為二人都有一個三歲大的孩子，不同的是，威少的是第三胎。

第三胎，阿朗心想，三個棉花糖在家裏走走跳跳，可愛，又可怕。

「我哋都鍾意細路仔嘅，宜家好咗好多啦，識凑咗，都識點用錢。我就老粗嚟嘅，冇咩點讀書，日頭番工努力啲囉。細嘅唔食，我自己都要食嘅。」

說罷，拿出煙，點火。呼出煙圈，薄荷味，透心涼。

「你食唔食？」

「唔啦。」

「咁健康呀𡃁仔。有時有啲大壓力。食煙，先放鬆吓。都成三十歲人啦，邊有得同人傾訴咁多，講經咩，屌。」

二十四歲的阿朗點頭，表示認同。

「番屋企又冇得食啦。」

「老婆唔中意煙味？」

「佢唔介意，我都唔撚會食啦，屋企有三個細路，要佢哋食二手煙咩。大仔實攞住常識書同我講，食煙會有肺癌。」

威少訕訕，但又笑，似是炫耀他已經拉扯長大一個嬰孩，甚至已經讀書明理，多過幾年，唐詩三百首、牛頓三大定律、微積分、西歐歷史，沒有什麼是他家兒子不知道的。

他自豪。

他又和阿朗說，晚上在家有煙癮，只好出門，去後樓梯吸煙。

一枝煙的時間，享受。

期間，他見到鄰居到樓梯間扔垃圾，對方向其投以詫異目光。

「屋企有細路。」

「哦，明白。」

煙味掩蓋了垃圾的臭味，像掩蓋了威少的疲憊一樣，和煙絲探戈，越跳越起勁。

阿朗慶幸，他不吸煙，他不想透過樓梯間的窗户看晈潔月光。

他繼續工作，闖着這一塊塵土飛揚的濁地，等待回家，到世外桃園睡去。

好正
好有蒲銘心 董折嘅感覺，但樓主寫得更加貼地
加油

之後唔似了
多謝

好睇！推

留名 好好睇

多謝大家幫忙推
繼續繼續
鍾意可以留個正皮以兹鼓勵

「明明，他曾經承諾，自己要將最好的給她，為她遮雨擋雨；怎知，有時覺得，自己才是為她帶來狂風暴雨的人。」

睇到喊

Pishhh

樓主係咪文中女主角既mix and match？我覺得要自己有強烈感覺同經歷先代入到寫細節

樓主性格同思思好似

不過思思比我成熟、勇敢、温柔

經歷上，唔想影響大家嘅代入感完故先講

多謝你

高質！好耐無追故！謝樓主

滾動謝謝你

九、二十四歲（續：思思）

就這樣，一天天起床，一天天梳洗。

思思不再扮靚，因為，不知道打扮給誰看，棉花糖懂得欣賞她的唇色麼。

日間，她帶棉花糖上學；中午，接棉花糖回家；下午，替其看功課。

她記得，第一天帶棉花糖回幼稚園的情況，思思彎腰拖着棉花糖的手，一步步的走樓梯，到達幼稚園門口。

思思說：「幼稚園好好玩㗎！可以識到好多朋友，仲可以學到好多嘢添噃。棉花糖乖。」說罷，拉着棉花糖往門口送去。

思思一鬆手，棉花糖就問：「媽媽同我一齊玩？」

「唔會，媽媽唔番學，等間你放學，媽媽就會嚟接你㗎啦。」思思蹲下。

「唔濟！我淨係要媽媽！」棉花糖開始哭泣，不是那種喧嘩的哭鬧，而是一抽一搐的啜泣，奶聲奶氣地撒嬌。期間一直環抱思思的頸，不讓她離去。

思思心軟。

當她聽見棉花糖說只要媽媽，心中感動——這小人兒將我當成她的依靠，所有的相處意義倍增，肯定了當中的感情真實確切。雖然她知道，這只是分離焦慮，只要棉花糖習慣上學，情況就會改善。

思思親吻棉花糖：「棉花糖想唔想識新朋友？」

「唔想。我已經有媽媽。」

「真係？但朋友可以同你玩玩具喎，好得意好好玩嘅玩具喎。想唔想？」

「嗯，少少啦……」

「乖。」

思思將棉花糖送進去，雖然一撒手，棉花糖又哭，但思思知道，幼稚園老師會安撫她。

這種情況維持了半個月，後來棉花糖若離遠見到同學，都會跑過去，遺下還背着書包的思思。她又好笑又好氣——唔係淨係要我咩？你個小騙子。

她有感，女大不中留，竟然有種「嫁女」的失落；然後上前將書包交給棉花糖，並向她說再見，只是小小人兒再沒有哭泣，也再沒有回頭送她一個依依不捨的眼神，已經與同學大聊特聊昨天傍晚的卡通。

之後，思思就會到鄰近的街市買菜煮飯。

她嘴甜，常因而買到便宜兩元的豬肉；或者，就算買一點菜都可以獲送一棵蔥。她很討厭魚的腥味，魚檔連找回來的硬幣都有一股濃烈的腥臭；但棉花糖喜歡吃番茄煎紅衫魚，而且思思從小聽信「食魚會聰明」，所以一星期最少買兩次。

買菜後回家，大概九點，她去喚阿朗起床，他要到地盤工作。

她知道他每天都很累，所以，讓他「有咁遲得咁遲」起來；如果某天休息，她就會攝手攝腳地回來，盡量不吵醒他。

思思問過阿朗：

「其實做地盤咁辛苦……不如做其他啦？Sales?」

「地盤多錢吖嘛，宜家咁嘅環境，金融海嘯呀，做唔嚟其他工，而且我講嘢又唔叻。」

「哦……」

如果是以前，阿朗絕對不會自貶，而是自信地說：「都係嘅，我可以學下點sell嘅。」

思思覺得，阿朗和以前相比，不太一樣。

如果再多兩個正皮就盡快加更

皮已正

做咩咁sad

因為好似係你既文字裡面預見到若干年後既自己同女朋友咁
未必會好似主角咁廿三歲就有頭家
但係總係覺得隨住越黎越大 做既野只會越傾向個社會 比社會個norm制約住
我係一個好討厭隨波逐流既人 但同時亦都覺得自己係會為五斗米折腰
睇住主角慢慢由十幾歲既勇悍 變到廿歲出頭既自卑 就覺得好似預示緊未來既自己
所以每次更新追文 都有種講唔出既失落

社會嘅大環境可能會造就為五斗米折腰嘅人
呢件的確係悲傷嘅事
不過都希望我哋可以揾到一條適合嘅路
好多事情未必有話啱同錯
但自己要過到呢一個心理關口
可能遲啲巴打你可以實現到自然想做嘅事
唔好咁灰加油
長氣樓豬

阿朗後尾會好少少

思思覺得，阿朗和以前相比，不太一樣。

嗯。

其實，誰沒有變？

思思發現，自己的身體再不如以前緊緻，肚上的贅肉將以往的腹肌包裹，放鬆坐下，竟然有兩截肉，而她從來沒有過。手臂變粗，那是久抱棉花糖的象徵，負重增肌。而且，毛孔開始粗大，T字區微微泛油；照鏡，但覺比以前憔悴。

她覺得，她的面容在質問她——你咁樣過落去，得唔得？

她已經很久沒有化妝，畢業之後，幾乎全副心思放在家裏。

每天，她關心的是「今晚買咩餸」、「要記得幫棉花糖剪碎啲菜」、「啲衫幾時乾」，再沒有想過「咩食物補膠原蛋白」、「邊隻粉底最控油」、「啲衫點襯最修身」。

思思希望阿朗不要嫌棄她的樸素。

雖然他初見她時，她確實不施脂粉；但又怎麼一樣呢？那時，她只是一個學生，而現在，她是一個妻子，也是一個媽媽，他已經叫她：「老婆」。

怎麼一樣呢。

明明，曾經祈求和他一秒白頭，髮鬢霜雪，冰鮮他們的愛情。

可是，她竟然希望自己永遠年輕：是否男人幾多歲，都迷戀十八歲的女人？她此刻祈願，阿朗眼中的她，永遠朝氣漂亮，骨肉永遠均稱。

想到此處，思思打開電腦，跟住螢幕中的俏麗佳人做運動，踢踢腳、扭扭腰、奔跳奔奔，揮汗如雨。

有時偷懶，說服自己身材已經適中，何況胸口位置首先湛汗，她總覺得胸部脂肪有意出走，她若停止運動，則可以變相挽留她的一對軟枕，畢竟，減肥先瘦胸嘛；但下一刻，坐下，看見大腿驚成金華火腿，又站起來，繼續擺動四肢。

有時，思思又心想——

佢如果愛我，就會愛我嘅所有嘢㗎啦，唔通到時再老啲又唔要我啦喎？如果，阿朗肥到二百磅，咁我都、嗯、希望佢唔會變成咁啦……

唉，都係試吓keep fit先，唔懶得㗎！

唔該巴絲幫手推吓

睇到眼濕濕
好驚

點解啊絲打

樓主行文細膩，情節現實令人有代入感，心理描寫捉得好好支持支持

多謝你啊絲打

「明明，曾經祈求和他一秒白頭，髮鬢霜雪，冰鮮他們的愛情。」
好唏噓 雖然我仲係期待兩個人共同生活至兩鬢斑白既畫面 但結婚真係另一個充滿未知既階段
樓主修辭用字好細膩 同時又有廣東話口語 欣賞

正

文字裹頭有種淡淡的哀愁氣息，感受倒主角果種迷失，同時間呢種平淡既文字又好似慰藉緊主角，慰藉同樣迷失係社會既讀者，真係好好睇

行文流暢，用字細膩
入社會後得失既感覺出晒黎
仲要貼地用粵文
G持本土文化

竟然多左一篇

好睇
支持
有啲似juno

瞓唔着
見到你哋嘅留言，好開心，好感激

蕭藍！
希望你以後來了就真係來了
來極都唔來
多謝你

快啲讚我勤力

多謝你啊巴打！
講嘢用粵文寫，睇字有聲
香港人當然講廣東話

多謝巴打其實都係慰藉緊樓豬

未來路遠，一定要有期待
多謝絲打
粵文讀落有聲，我鍾意

加油
一口氣追曬！支持。

多謝！以後來了要真係來！

好睇！！！！！一野睇哂

多謝

樓豬咁夜仲唔瞓？

睇到有啲感觸 利申拍拖好多年

好睇！

瞓唔著突然發現呢個故
幾正樓主加油
呢個題材幾好
推推推

一口氣睇曬，無甜嘅連故好少，不過正正係走甜，一對情侶嘅生活和成長先會描寫得咁好。

我同我女人都一齊咗4年啦，黎跟結婚講得最多係點上車，點生活，有時會覺得我地好似關心條數多過關心對方當下～

寫得好好呀樓主

文筆幾好👍

加油加油

支持

描寫得好細膩
但真係有種現實生活帶黎嘅陣陣傷感......
好想知阿朗同思思當中點轉變到第一個chapter
樓主支持你

期待二十七歲的內容

樓主你寫得好真實
心理描寫絲絲入扣

plan緊結婚，忽然感觸

瞓唔到。祝福巴打

Jessie

之後會有甜
二人關係有時可以喺性度體現，所以會寫

祝福巴打明你意思

多謝

多謝
嗰個係第0節

多謝祝福你！

幾點有文？

幾點有文

好睇～～期待！！
樓主快啲出文

點黎既錢？問屋企人？

一次過睇晒。好寫實既生活 要keep住唔好爛尾

好耐冇睇故

正皮支持

故事線似 董折 蒲銘心

好文強推

想回帶程思思、程日朗嘅家庭。

我覺得，一個人嘅性格同行為，未必可以用一個形容詞概括，譬如「任性」。

相反，可能受到外在影響而成為內在嘅自己。

除咗年少輕狂之外，想講吓主角二人嘅舉動背後，可能係有原因；更理解佢哋嘅想法

多謝大家嘅推po、俾cm、正皮

支持樓主
唉咁早生小朋友真係辛苦，好似享受下人生都冇機會

十、客棧

十八歲時，思思憧憬未來，將來一定要組織最温暖的家。

她也有一個家，雖然，不是特別完滿。

父親好、母親好，只是二人合起來——不應合起來。

思思的父母不是因愛結合。

航班、傳統的相親、不能拒絕的安排、錢銀瓜葛、生活。

像「賣豬仔」一樣。

小時候，她只知父母從不同床，母親佯稱，父親的鼻鼾聲太大，吵着她睡覺。父母也沒有親密行為，連普通的拖手和擁抱，都沒有。

思思只覺奇怪，明明電視劇的恩愛夫妻並非如此；她去過同學的生日會，見過別人的父母，會替對方抹嘴，將紙巾撕開一半，遞給對方。

思思疑惑。

後來，她再長大一點，問及父母的怪異，母親坦白：

「以前賣豬仔結婚風氣好猖狂，我唔結婚嘅話，屋企就要賠錢。」

「起初，唔係同你爸爸見㗎。嗰時唔知點解揀咗佢。」

「一開始都ok；但後來，越嚟越唔鍾意佢。你知唔知，我啱啱陀你嗰時，佢俾咗三萬我，話如果我同佢生，就俾多兩萬我。痴線㗎，當我係咩？我本身都想要bb㗎啦。」

「唉。起初都有上吓床……佢想要，唔通唔俾咩，話哂都係夫妻。後尾，生咗你同阿妹之後，就冇啦。嘢都少講。」

言語措詞，毫不忌諱聽者是她的女兒，她覺得女兒早慧，絕對可以承受和理解一切因由。

當時，思思十六歲，此前的她，覺得孩子一定是愛情結晶品，即使後來離婚分家，但至少，做愛一刻，有愛。

她受到衝擊。

她常常思索，如果她沒有出生，父母就不需共同養育她，那麼他們又是否能夠各自安好，在自己的人生漫漫路上找到真正適合自己的伴侣？如果她從不存在，他們會否花費約二十年時間，守在不相愛的人身邊？

父母的結合並沒有愛，思思也因此並非愛的產物。

她只是長期合法「賣淫」之下的受精卵，她的出現，只是因為一次射精、一次陰莖從硬到軟的快感、一次陰道從乾涸到濕潤的興奮，僅僅如此。

原來，僅僅如此。

思思覺得，她的存在本身，或許為父母帶來痛苦而無快樂。

她苦笑，想起小時候曾經起哄，着父親二月十四日買花給母親。真傻。

從那時起，她一直並不太喜歡自己，因為憎惡她的存在為最愛的人帶來痛苦，而她對此無能為力。

可能因為這樣，她總是和朋友保持距離，她不願意承受多一次世界觀崩塌的酸楚。她與人和善，只是少了幾分親暱；樂於做朋友的樹洞，只是不和人分享太多心事。她自信、外向，可以和不熟稔的人侃侃而談而不露怯；同時自卑、孤僻，侃侃而談時，常希望盡快結束對話。

在友情、社交之中，她有強烈的迴避傾向，不擅長自我披露。

只是，她也感受到父母是愛她的。偶然，他們的愛令思思覺得，其實她的存在是有價值的，父母仍然擁有一個可親的女兒。她決定，更努力地生活，以孝順回報父母，也叫自己要好好讀書，畢竟父母供書教學多年，不可令他們失望。

偏偏，父母管教並不嚴謹，覺得思思快樂就好，人生不要有太多壓力。只着她不要學壞。但什麼叫壞？吸毒、酗酒？逃課、打架？早戀、未婚生子？界限不明，她在這種不清不楚的灰色規條下長大，漸漸喜歡黑白分明的感覺。

譬如，愛是愛，不愛是不愛，什麼叫既愛，又不愛？她不解。

只是，黑白分明如圍棋，也總得有人下錯一子。黑白分明，從來是很難實現，或者說是很難輕鬆實現，黑白鍵組成的鋼琴，想彈得悠揚、活色生香，那要經過很多的練習和犧牲很多的睡眠時間。這是後話。

唯有，從小由她自己看顧功課，自己給自己期望，自己逼自己學習和運動，她想成為更好的自己。

她想被管束。她想如同學一樣，有恩愛父母一邊鬥嘴，一邊檢查她的功課。

家，冷冷清清。團年飯都不一定在同一個時段、同一張枱食。

家，像透了一所暖色調的客棧。各有各休息，母親下班後，煮飯、孩子吃飯、將飯菜保暖，見父親回家，就會進房、關門；父親吃保暖的飯菜、洗碗、在客廳做事。

疏淡如水。

思思是這所客棧的老閭，敷衍地聯絡父母的感情。

偶然氣氛尷尬，譬如母親抱怨父親將襪子亂扔，父親則反駁，她的頭髮同樣塞滿浴室排水位，然後吵着不相干、不重要的閒話，最後沉默。

思思唯有，說些無厘頭的話，激活凝固的空氣。

她一直都在享受着這一種不受管束的、悲傷的自由。

她不想要這種自由。

她需要深深被愛，也需要依靠，如果戀愛，她會十分投入，願意將一切都給予對方。

她寧願被温馨地束縛，因愛結繩，很好。

宜家

大家幫忙推一推

好好睇～～加更加更！！

今晚仲有冇文？

客棧比喻得好好

自由時渴望被束縛，被束縛後又渴望自由？
犯賤嘅人類

到底有因 還是無意 十個月飲過了一切沉默
我本無礙你非無奈化為胎中物請不要一染塵便要飲泣

留名，好睇，會勾到內心既深處

Umm⋯⋯可能有

想樓豬更多少少！
不了 唔睇

呢個係思思由細到大嘅感受

啱啱上網查咗多謝巴打推介

想樓豬更爆個post

[/quote]自由時渴望被束縛，被束縛後又渴望自由？
犯賤嘅人類[/quote]

可能思思唔係咁諗呢
雖然人真係有啲犯賤

咗

加更

覺得思思好似自己

思思會明白你

希望思思活得好好的
因為大家都係咁樣一路走過來

G持
文筆好好

仲係愛情嗎
唉想相信有一個人係可以廝守一生
但真係唔想2個人走到咩感覺都冇

她寧願被温馨地束縛，因愛結繩，很好。

- - -

十八歲的思思，發誓自己不能輕易結婚。

寧願孤獨地老去，獨霸床前明月光，佇立腳踏地上霜，也不想與不愛的人身居同一間屋——以夫妻之名。

她抵觸，和不喜歡的人塗抹同一枝沐浴露、擠着同一枝牙膏；厭惡與其的皮鞋並排擺放、日復日為其烹煮住家飯；害怕和他擠塞在同一張明明寬廣卻迫促的床上、在飯桌上無語地對着白飯發呆。

「如果係咁，自己一個過，仲輕鬆自在啦！冇咁多嘢煩。」

中學時期的思思向朋友分享過婚戀觀，當時的社會尚未崇尚獨身主義，她被指怪異：「老咗你就知啦，孤伶伶一個。」

可是，她是真這樣想：

「為咗唔孤單而同人一齊，唔會更孤單咩。明明喺隔離，但係就好遠。再親密，都係疏離喎……」

只是，從她和阿朗拍拖開始，她已經覺得，將來絕對不會進駐客棧，她認真鍾愛阿朗這個人、這顆心，必不會憎惡和他共用一個洗手盆。

她願與他舉頭望明月，默默聽他或和他分享鄉愁和陳跡。

她也不要孩子成為客棧的老闆，上一代的事，不應該影響天真稚嫩的小孩。

客棧，明明冷清，不必假裝温暖，名之曰「家」。

家是家。

她要和最愛的人走進婚姻。

她願意自綑自綁。

只要相愛，只要有愛。

以上係思思十八歲或之前，因家庭關係而生嘅諗法/態度。

以上指<客棧>。

諗起有套電影叫 blue valentine
又係好寫實嘅婚姻生活
細路係無辜㗎

呢套真係

推一推 文筆幾好 傷心但寫實

痴線 睇到好感觸
樓主本身係咪社科人
或者本身成日比人話思想複雜 細膩

好認同真係會因為原生家庭而影響到關係處理
十八嘅思思妳勇敢 帶住對愛情同建立家庭嘅不安感
選擇左去投入同阿朗嘅關係
同時渴望被愛
我即刻諗㺫以下兩點：
1）當去到後面講思思同阿朗所有事情都變到「交貨」咁嘅時候 ，同十八嘅思思嗰種呼應真係好痛
2）而現實裡面 好多少男少女都真係因為家庭缺愛，而盲宗宗咁為「另一半」瞓身，都咪話唔傷........

請樓主如力出文繼續支持

打得太快 好多錯別字...
思思好勇敢

同
我即刻諗到以下兩點

點答你呢...
愛一定有，感覺都有，只不過轉左模式
以前嘅「愛」（結婚前）會着重新奇，驚喜，重於玩樂
依家嘅「愛」（小孩後）會着重信任，責任...始終生活所需

As time goes by兩方係心態上要明白同埋接受呢個轉變...以前嘅波濤洶湧，遲D會變成細水長流... 接受到呢個現實嘅話，生活上遇到嘅點點滴滴都可以增加好多情趣，變相減低依賴激情嘅需要

廝守一生？唔知㗎，呢啲嘢雙方都要work at it.
一方面唔合作 咪會搞到好似中港關係咁囉

繼續推俾咗另一半睇 希望佢都可以記起當初如何相愛
不過佢係一碌木要講先明

高質多謝你！
Why not both

原生家庭的確會影響人嘅發展，大部分情況嚟講，都佔咗人初期性智/心智發展。
有時，我知道有人因為原生家庭而自卑/驚，心戚戚

繼續追落去我唔會爛尾多謝絲打

何解~何解初初總是漂亮~
咁你同佢講啦

啱啱拍咗幾個月就已經好有感觸...
會唔會終有一日 我哋都會變成咁？

推
結婚1年留名
想生小朋友 但又驚有咗小朋友之後兩公婆會冇咁恩愛
好似第一章咁 重心擺咗係個仔到

呢兩篇寫得好好
成長過程往往係最影響到一個人性格

有時過咗熱戀期，已經有關係上嘅轉變
不過係需要磨合
唔好太擔心，識人結婚好多年仲係好sweet
祝福你

如果真係想生，唔好擔心太多
睇住女方身體~~
仔女可以係關係轉變嘅催化劑，但事在人為
加油！祝福

認同

希望大家可以幫忙推一推、留個正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

鍾意嘅話可以fol
我會好好寫呢個故，放心唔會爛尾

今日冇文？

有！

留名等睇，樓主寫得好好，加油

同居左年幾，已經有呢種感覺
完全無激情，放工翻屋企既只有攰同埋攰
所以樓主寫得好有代入感，支持你

幾點出文

再次支持！

幾分鐘後

祝福你哋有時間放吓假重拾舊記憶！！

十一、蝸居

思思記得，阿朗的父母為何離婚——窮，或者說是因為：曾經富貴。

她沒有驚訝，明白感情脆弱，一紙婚書故然比Facebook的關係欄可靠，但到底只是一張砂紙，用作擦嘴也嫌粗糙。

大學二年級，思思從哲學系轉到社工系，因為她認為自己還是更適合落地工作，而且，探究形上形下，太困難，她連自己到底是誰都不太清楚。她覺得，這個社會充滿問題，談不上「幫助」所謂少數，只求與別人同行。

阿朗同意。

他回想以前的自己，如果有個人願意傾聽他，他會快樂很多；或者，很多事情又會很不一樣了。

- - -

阿朗的家中，父親開設工廠，收入可觀；母親在家看顧阿朗，見證牆上的「身高尺」越來越多鉛筆的痕跡。

父母很恩愛，非常懂得當着阿朗小小的腦袋展現甜蜜，也不忌諱對對方的讚美。

「阿仔，以後娶老婆，記得揾阿媽呢類型呀，又靚又顧家。真係美源髮彩！」

「唔好喺啲細嘅面前講呢啲啦，教壞哂啦。」

「真話有咩唔講得呀？教吓阿仔誠實嘅美德，好好喎。」

小時候的阿朗不明白，一九九七年的金融風暴為何令一切變天，分明無聲無息；而每次來勢洶洶的行雷閃電，都有父母在旁安撫他，和他說這是正常的，只是雷公受冷咳嗽，不用怕。

父親的工廠倒閉欠債；其時，母親再度懷孕，肚內的，是阿朗的弟弟。

父母開始爭吵，口中總唸着「冇錢呀」、「諗吓計啦」、「屌」，云云。

弟弟出世後，父母的關係沒有好轉。阿朗心懼，自我安慰：一切正常，不用怕。

他也很想如此跟父母說，難道不可以和以前一樣開開心心地吃一頓飯嗎？為什麼要摔破媽媽最喜歡的墨綠瓷碟？為什麼將爸爸的模型公仔肢解？為什麼不理會弟弟的哭聲？他那尿片上的糞便已經乾冷……像透了朱古力——肚餓的阿朗揉揉眼睛。

生活質素一下子降級，大概，很難適應吧。

從複式大屋搬到三百呎公屋，從魚翅到碗仔翅，從有暖氣到只有冷氣，從「啱size衫」到「買大少少着耐啲」，從「將各人衣物分機洗」到「一日只洗一機衫」——說白了，就是從有錢到沒錢，這就是家道中落嗎，哈。

可惜，沒有電視劇裏的最後東山再起。

從那以後，阿朗父母一直冷戰，如果說話，一定是抱怨生活、批評對方、踐踏對方的自尊，句句冷箭，阿朗作為兒子，聽着心寒。

「屙尿可唔可以揭起廁所板？當我係工人咁日日幫你抹？有錢請到阿四就話啫，但你又咁窮，妖，早知就唔嫁俾你！」

「你都痴痴地，應該係我話唔娶你。你睇下你，個仔冇錢學嘢但你走去買護膚品？」

「如果你慳番啲唔賭波，我洗搞到塊面又殘又黃？你估個個都好似你咁樣衰，唔理外表呀？」

這是曾經日夜向他盛讚伴侶的一對伊人麼。

心凍成冰，一整顆，供箭直插，爛成碎片，化水消失。他們已沒有心。

原來所謂深愛，可以變得如此冷漠，一生一世的浪漫，化為三生三世的怨懟。

阿朗想，為什麼大人不可以堅守承諾？

他不解，鬰悶，想找個不認識的人傾訴、怒罵、怨唱。

他發誓，如果將來，他許諾和某個女子結婚，必定愛她一輩子，永不分離。

他不想成為自己討厭的人，不想足陷一棟眼見築起、宴賓客，但最後塌了的樓房，他已經目睹過這樣的頹垣敗瓦，對之厭惡。

- - -

阿朗的父母最後離婚，在法庭上大爭撫養權。

阿朗跟隨母親，弟弟則跟了父親居住。

父母二人即使離婚，仍然很喜歡鬥嘴，只是言語不再粗俗。每次家庭聚會，都會將阿朗和弟弟互相比較，看看誰的成績更好，仿佛這代表父母二人誰的養育更佳。

二人都不服輸，令兩個兒子都不能輸；幼馬，已不停蹄。

母親將阿朗的課業牢牢看顧，要求他用功温書，不要再看五點三的叮噹卡通，足球只能在完成功課後踢。這種監督，令阿朗的成績不錯。

但他已經受夠這種束縛。

他莫名地覺得很煩，他是程日朗，一個活生生的人，並不是誰用來攀比的工具。

他是他，他想做自己，不想被控制，世界分明很大，即使年少仍有很多可作的事，何必只流連幾張考卷、幾個分數、幾座學業獎。

一直以來，他都嘗試破戒，想做一些媽媽認為「頑皮」的事，譬如無病sick leave、早戀、徹夜不歸，等等，像是澄澈心志，像是一種不言語的示威，不算轟烈，但有血有汗。

他渴望媽媽知道，他絕對不是當日那個目睹父母爭吵而不知所措的孩子，他已長大。他想方設法地，意圖告訴母親，他已經成長，已經夢遺、生出恥毛、肩膀也變寬闊；已不需由母親喂食、接送、去領成績表。

不果。

母親太需要他，需要他被結繩綑綁的模樣，需要他作為孝順的兒子，理解和配合他的至親母親。

直至，阿朗十八歲，升大學。

碰巧，同時，母親再婚。她和阿朗的父親爭來鬥去，已經不知道意義何在，其實也沒什麼可鬥、可得、可失。她只是覺得，自己變得越來越似阿朗父親，或者是，他越來越似她；但反正，一切已無意義。

「我都唔明，點解我哋會變成咁。唔係嘅，唔係唔明，講出嚟好笑啫。明明，錢財應該係身外物嚟，但係，我真係……我只係，唔想再住喺嗰個蝸牛咁細嘅竇，同佢一齊等死。你爸爸冇咗間廠，脾氣好差，講唔夠兩句就嘈，好似已經唔愛咁；我同佢，都係。估唔到，離咗婚之後仲好聲好氣咗，哈。」

她想，如果不曾和丈夫享過富貴，說不定真可以堅毅地和他共患難。

畢竟，他們都受不住落差感，慢慢地脾氣變差，耐心盡耗，磨擦漸多。怪誰？怪那場金融風暴嗎？不，這樣的話，她會瞧不起自己。

到底，沒有如果。如今，她要過新生活。

「你都大個仔啦，我就唔再管你咁多。以後生生性性，俾心機讀書啦！」

阿朗覺得自由自在。

所以，他想放縱。

他很享受這種不受管束的、快樂的自由。

他不再認真聽課，時常走堂，走去離校園甚遠的地方食飯，順便到網吧打機，逃離讀書的魔咒。如果思思不滿，他也肯乖乖處理課業。總之，只要他確定自己不再是小孩，不再連看電視也受限，他就舒暢。

他想認識更大的世界，闖蕩江湖。

不撇下思思。

阿朗第一眼見思思，就覺得她的氣質很特別，像薄霧白露，所幸，她確在水中央。

當時，他有預感，他們是很不一樣的人。

無論如何，他會以她為先。

他肯定，他與那些大人不一樣。

他承諾，絕不食言。

希望大家可以幫忙推一推、留個正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

鍾意嘅話可以fol

推！

有冇人睇
Btw多謝大家嘅推

已Follow~~希望樓豬可以更多啲

未睇完推下先~

謝謝你，希望你鍾意

努力

新讀者巧巧睇

唔想講

啊朗係個好男人

文筆幾好
寫甜位好有立體感
好睇，好耐無追人哋嘅故係覺得好睇

家庭嗰part寫得好好，睇到好心酸

又來追故捧場

好文push

好睇 lm俾心機作落去啊
第一次追故

好好睇

新讀者留名

屋企人關係唔好
覺得結婚好無意思
遇到愛自己既人
渴望長相廝守
開始明一齊耐左就會變<<依家我黎到呢個階段

好易就代入左思思
經歷同諗法好似 樓主寫得好好

多謝你

係~希望大家都鍾意主角，努力寫得立體

沈卓怡！

多謝你！

多謝你，希望唔會令你失望

祝福你多謝

睇到個故咁，就唔想結婚

啱呀，我本身拍咗拖好多年，而家有啲驚結婚

居然識我

我呢種未結婚但接近廿中嘅人睇呢個故
令我重新反思我對婚姻嘅追求到底係點
我想要個咩男人，我理想嘅家庭生活又係點
好似好遙遠

幾好睇 正皮留名

雖然都知愛情會慢慢變成親情，但睇呢個故睇到好心噏
如果唔生仔既話，不如唔好結

我係你fans
祝福你

唔好咁sad！！！

我而家都係你fans
你文筆好過我好多
寫得咁好，一定有啲經歷

唔好驚冇心令大家對婚姻有唔好嘅感覺
因為好多嘢都係睇人
真係有識人結婚多年都好sweet!!

新毒者留名

其實只係講得出黎都係有問題, 先好似好可怕
不過我而家都經歴緊婚姻問題, 一齊又好似冇愛, 分開又唔捨得

呢個故應該係好多人嘅寫照
係我自己本身既家庭背景已經唔相信婚姻
但我男朋友就係想結婚，話結婚係一個承諾
我會覺得簽完張婚書，有機會簽另一張
咁不如婚書都唔好簽～

lm支持

幾時出文啊

文呢？

禁錯不推文

嚟

十二、無聊廿四

曾經，思思覺得和阿朗如此守着這一間房子，也挺好。狹小、舒適、温馨，這100%的安全感。

只是，日復日的無聊瑣事，連時間都過得很慢。她只好自我調笑，總比白駒過隙好，起碼她的容顏仍然盛放。

有時，她煮好午餐，但未夠鐘到幼稚園接棉花糖放學，她沒有什麼好做的。

她看出窗外，恍神；一瞬間，有鳥飛過，但她只捕捉到後知後覺的殘影。

這種她「獨佔」的時光，起初她享受，畢竟再無娃娃的高音哭鬧聲，不需要晨早清理散落的玩具，輕鬆百倍。但後來，莫名地覺得很寂寞，可能她已經習慣自己被棉花糖黏着的身軀，如今卻無比輕盈，竟然更顯飄零。

寂寞，好一種殘缺的美感。

寂寞——可以分享嗎？

如果她說：「我覺得好無聊，好悶，完全唔知做緊咩。」阿朗聽罷，會否覺得她在炫耀？他的汗滴在泥地上遭太陽蒸發；而她則抱怨，十點半的陽光不夠猛烈，不足以曬乾衣服。

「獨佔」二字，到底有不能與人分享的意味，即使摰愛。

看着鬧鐘，目聞「咔、咔……」的冷硬，卻仍然不急不慢。

這種孤單令她覺得，自己不被需要，阿朗辛勤上班，棉花糖歡樂學習，他們途中會有一刻想起自己嗎？恐怕沒有。

咔、咔。

心裏空蕩蕩的，像極了一個圓形的時鐘，由秒針決定她的腳步、分針主宰她的行為、時秒裁決她的思緒，但無論這三針怎樣行走，仍然尚有太多空白，填不滿、留不低。

她驚訝，她已不是以前那個程思思。

此前，她很喜歡獨處，因為很自在，不需理會別人的眼光，不用擔心自己失儀，不用思考一聽就很勉強的話題。而且，獨處即是供她和自己好好相處，消化一天勞碌帶來的壓力。現在，她卻寧願和人更親近一點，任他是誰，譬如聽街市菜檔的姐姐賣菜讚菜甜、主動和鄰居尷尬寒暄、加入幼稚園的媽媽谷。她不想有被世界遺棄之感。

思思開始想念，以前常常和阿朗黏在一起的日子。

她也想念以前上學的日子，每日穿梭山腳和山頂，天地堂到處閒逛，靜賞風吹葉拽，然後，吃個吉列豬排加薯條作下午茶；如果上連堂，十五分鐘內急忙跑山，久而久之，心肺功能因而進步。

她愛學習，她喜歡思考一些沒有答案的問題，尤其好於聆聽人間事；以往，經常聽到不同的個案例子，沉重，但因而令她更有動力踏足校園。

這一種充實。

現在，她想工作了，她想接case；但知道還不是時候，所以只有空想。

咔、咔——

好無聊。

中午，思思接棉花糖放學。到家，傍她吃飯，服侍小主子。棉花糖的一口飯，可以含上五分鐘，口腔長期靜止，眼睛圓轆轆地睜着——食到發吽哣。

起初，思思覺得棉花糖食得太慢，飯菜變涼；後來，她又覺得，這樣靜靜看着棉花糖吃飯，時間好像過得比平時快。當然，還是會催促棉花糖，着她好好咀嚼、吞嚥。

吃飯後，思思都會叫棉花糖做功課，自己則去洗碗。

良久，棉花糖已做完「用間尺畫直線」的功課，思思檢查，滿意，然後着棉花糖午睡。

思思看着棉花糖漸漸睡去，屋內又只剩他倆微弱的心跳聲，而思思只能感受到自己的脈搏，感受到，又只剩她一個。

咔、咔。

她想念阿朗。

閒來無事，研究一下牆壁白屑剝落的形狀、整理一下堆滿椅子的衫褲、洗擦一下保温壺內膽的污漬。

終於，夠鐘喚棉花糖起床，帶她到樓下公園，和幼稚園的同學玩。

坐在樓下的長椅上，和其他小孩的媽媽有一搭沒一搭地聊着，她們漸漸熟絡，一邊看着小孩蘯千秋，一邊用手拍打附在腳上試圖吸血的蚊子，話題從小孩到烹飪、再從保養到婆媳關係。話畢，又埋怨一下小孩的「畫圓功課」太困難，最後還不是由家長完成。

似乎，各有各的憂慮。

思思自豪——棉花糖好叻，佢個圓，畫得好圓！

天色漸暗，思思領棉花糖回家。煮飯，今早已買餸、洗菜。等阿朗回家，即可開飯。

她在成為一個好妻子，等待她的好丈夫歸來。

- - -

幫手推一推po

鍾意，可以留個正皮

Ig: chingceciii

一樣 靜係諗到依個

最近有少少忙
所以未必可以特別早出，不過會持續更新
多謝大家支持！
幫手推吓

唔捨得係因為太多年感情，割捨唔到？

我十年 放唔低 但我唔愛了

想快點睇點演變到一開始第一章咁冷淡

淡咗？

慢慢追啦～

我反而係知道會變成好似第一章咁樣咁冷淡，有啲唔忍心睇落去依家起碼思思仲會諗住日朗

同男朋友一齊咗八年 呢排開始講吓想幾時結婚乜乜乜
依家睇完篇文有啲恐懼 雖然依家仲係好愛 但會唔會第日結咗之後就淡曬
Btw篇文好好睇 樓主加油！

我諗係我分唔到係唔愛，定純粹係變咗親情

btw繼續推

雖然我嘅性格同經歷都代入唔到落去
不過文筆真係好好
心理描寫好細膩

Follow 左樓主ig，文章好感人，俾心機

係呀, 都十幾年
其實都有幾次比對方迫到我話分開, 而對方都搬走幾次但好快又求我比佢番黎
而我都唔忍心同唔捨得好決絕咁講

好淡了 只係住埋一齊

好撚好睇 夠貼地 試下加多d2個人既內心爭扎同環境壓力 咁想劇情應該會緊張d

故事寫實，文筆動人

原來，咁就差唔多二萬字。

其實我覺得我啲文筆生疏咗，冇之前咁smooth，多謝大家包容，有咩建議都可以講吓。

如果支持，可以幫手推吓

多謝巴打粗口好親切

..

對方點迫到你話分開㗎？

唔好恐懼其實個故事都係我寫only，未必反映得哂社會實況
祝福絲打

Mua

留名支持

push

睇左幾頁, 雖然未結婚, 但睇你既文字已經明明地個感受
留名先, 加油繼續寫

係咁問我仲愛唔愛佢，點解唔愛佢，話我對佢唔同以前，話唔愛ge不如分開咁囉。一定要迫我決定

好想知道佢地點樣變成陌路人

啱啱先到屋，等等更

她在成為一個好妻子，等待她的好丈夫歸來。

- - -

阿朗回家，洗完澡，吃飯、喝湯、陪棉花糖玩「煮飯仔」、帶她上床睡覺，在旁聽思思說睡前故事；看向思思的眼神，還是很温柔，不過，有些神不守舍。

起初，思思會問：「番工番成點？」、「今日係咪好曬？辛苦你啦——」

阿朗訕訕：「ok啊。」、「咪都係咁。」

後來，思思沒有問，阿朗也沒有主動說，他不想將工作的苦悶分享，這種東西作為與年輕妻子的話題，十分無趣。若要轉述工場對話，又要過濾粗口，太麻煩。

所以，思思以擁抱代替言語問候，以替其按摩肩頸代替直抒自己的無聊。

她着阿朗坐床上，她跪坐於他的背後，看着他的後腦，嗅到他的氣味，想要他。

思思將手伸向阿朗的鎖骨，下延，指尖掃過他的乳頭，打圈。思思單手環抱阿朗，親吻他，用舌頭撬開他的唇；他也以舌頭回應，有條不紊，像一個沉穩的財閥。

思思的手沒有閒下來，套弄他的陰莖，像擰開樽蓋一樣輕捽龜頭；很快，思思趴在床上，含住他的硬物，手指來回刮掃睾丸底部，再舔啜脹鼓鼓的囊包。

「我坐上嚟？」很久沒有用「女上」姿勢做愛，思思想起，以前經常攤軟在阿朗胯下，大汗淋漓；現在，讓他稍稍休息。

「宜家做？」

阿朗的身體提醒他，問這個明顯已有答案的問題。

其實他也想做愛，他本來就是一個享受性愛的人，但他覺得「啪啪啪」這種聲響，呈現的是力量感，他累，想充電——憑藉睡覺，而非將陰莖插入陰道。只是下體已經站立，不想跪下。

「放心，唔轉姿勢，今日我服侍你。」思思推倒阿朗，牽着他的手。

思思的的腰像轉呼拉圈一樣搖動，一會兒，愛液流至阿朗的陰囊。他微微呻吟，思思加速上下坐落，胸部也因而上下跌蕩。

「好鍾意你生完之後嘅身材，多咗肉地。」

他的手不斷揉搓她的胸部，又輕輕握着她柔媚的腰，再摸摸剖腹留下的疤痕。與最初的羞澀不同，她多了幾分激情，坦率地面紅急喘，這樣的她竟然已經生育。

思思高潮，陰部緊緊收縮，人才剛抽搐兩下；阿朗隨即側身抽出陰莖，將精液射在思思的腳上，她知道，他這次故意放任自己的慾液；以往他很持久，誓令她腳軟；她明白，他是真的累，早完，早休息。

他吻了吻她。

思思抹走精液，去一下廁所。回房，見阿朗已經攤睡，但聽到她開門，又坐起來，問：

「老婆，你瞓覺未？我有啲攰……」

「瞓。辛苦你啦今日，同埋，每一日。」

「邊係。你——我啱啱好爽。」

阿朗微笑。

思思回味剛剛的高潮，她忽然想再享受一次性快感，一次，就一次。

或者是多吻他一次。所幸，仍有一整晚可以躺在同一張床上，而且，沒有棉花糖打擾。

她希望，他也享受和自己在一起的夜晚，享受只有他倆的寧靜或者喘息。

關燈，二人睡覺。

開眼、開眼。

閉眼、閉眼。

閉眼、開眼。

無聊感，湧上思思心頭。她總覺得，意猶未盡。

阿朗不打鼻鼾，但有「嘶——嘶——」的呼吸聲；她在旁聽着，也好，很實切地感覺到他在旁邊。

此刻，她想抱抱阿朗，但放棄，以免驚醒他，她暗忖明晚一定要相擁入眠。

漸漸，思思經常獨自做一件事。

她因而有些莫名的羞恥感。

好鍾意樓豬寫故嘅手法 寫得好細緻

追故

推吓

噢⋯⋯好奇一下，無愛係因為淡咗，定係有其他原因

想知樓豬幾大
你既文字好細膩 同時又好真實 感覺就好似要真係有相約既經歷先寫到咁既題材

一齊推la！

錯啦，啊媽一定係有心

推 加油

追到live 留名
我同另一半由18歲識到而家廿幾歲, 個種轉變真係在心中

一路追緊，加油！

多謝巴打！

祝福

我想知道，你哋覺得我應該係幾多歲？

如果我好後生，你哋會唔會失望？

好奇一問

推吓

樓主繼續加油

好睇，今日有無文

有

等唔切啦！

唔會失望既
但會覺得你既文字老練過個人好多利申唔係話你唔成熟

多謝巴打

完故先同大家分享更多啦！！！
如果想知

嚟！

十二、無聊廿四（續）

煮完午餐。

拉下窗簾，插上耳機，躺在床上。

拱起臀部，脫下內褲至小腿、腳腕處。

這是思思經常在日頭做的事，她漸漸愛極了自慰，或者說是，她愛極了以前自慰的源由和愉悅。

本是正常的性滿足，羞恥感，從何而來？只因隔離房躺着棉花糖，而思思此刻，無疑慾求不滿。

開啟色情網站，按進隨便一條日本的AV，她喜歡看亞洲面孔，男女也是，有代入感。什麼制服誘服、鄰居亂闖、兄妹相姦，都可以，她只有一個要求。

片中人的前戲和呻吟化成了一種熱辣，灼一灼思思的陰蒂，她遂用手刺激周邊地帶。

她記起，自己是如何學懂自慰的。

十八歲——

思思和阿朗擁吻，片刻，她覺得有些暖流從下體潺潺流躺，呼吸加快。

「我幫你？之前冇試過，你想唔想？」

「點幫？」

阿朗伸手脫去思思的牛仔褲，但見包着陰唇位置的白色內褲濕了一小塊，他磨蹭兩下，再輕輕地將它褪至小腿處。

他移坐在思思身後，將她的腿「拍蝴蝶 < >」般打開，讓她往後靠在他身上。他掃過陰唇，指尖沾了些黏液，然後開始在陰蒂附近打圈。

思思身顫，不斷與阿朗舌吻，意圖將呻吟和呼吸灌滿他的口腔，掩飾她的敏感。阿朗的手指加速，陰蒂的腫脹和思思身體的升温令他再掃掃陰道位置——已經泛濫，甚至濕了股溝，他也莫名地感到興奮，未曾見過她這般神色，害羞而放浪的情不自禁，像透了水滾後調回中火的狀態，舒暢地呼出春天的生氣。

很快，在思思感覺到一種極致的奇妙前，她試圖摔開阿朗不斷摸索的手，不果，他反而更用力地親吻她，但她全身的注意力都在下方，無法自控地上拱腰部，整個人抽蓄數下，然後平復，她為這種收縮的快感發呆——阿朗說，這叫高潮。

她羞澀，有一種恥感，她將生理需要和情慾暴露，想到此處，她用手遮住下體體，別過了緋紅的臉。阿朗失笑，他知道她在想什麼，他覺得自己污染了那個身穿純白校服的好學生，卻有滿足感。

他故意逗她：「你竟然——好、多、水。」抽了一張紙巾，小心地替她抹乾。

她不語，拍打了他的肩膀。

在正式發生性行為前，他們偶然會用口、手替對方解決生理需要，彼此的技術在互相練習下進步，哈，天道酬勤。

思思是如此學懂自慰、學懂刺激陰蒂的。

- - -

思思常在日間，甚至晚間，無無聊聊，聊聊無無，聊勝於無。

不能言說的孤獨感，開始蠶食她，向她索取似有還無的藥物，捏着她的頸喉，強逼她暗暗想起曾經的富足。

她懷念，以前和阿朗認真調情的閒適。

所以，她愛看那些情慾片，要求它們，最好激烈、放蕩，最好熱吻連連，最好呈現達到高潮之前緊緊相擁的埋首深哮。

觀戰至自中流彈，陰蒂充血，她隨便將手機擱在床上，手指比剛才動得更快。

閉眼，想像剛才的情節，是思思和阿朗的一場戰亂。

觀音坐蓮，女人環抱男人的頸項，激出哭腔。

觀音坐蓮，思思環抱阿朗的頸項，激出哭腔——

未一齊之前，你同我傾通宵電話，甚至唔一定有嘢講，你只係靜靜咁陪我做嘢，但我分明，聽到你已經打緊喊露。

二人加快，一同急速搖動，男人埋在女人胸前不斷喘氣，失去韻律。

二人加快，一同急速搖動，阿朗埋在思思胸前不斷喘氣，失去韻律——

同你一齊食飯，我從來都冇剝過蝦。你話，呢啲嘢應該係你做嘅，叫我專心食飯。其實，我覺得咁樣太「公主」；偏偏，我好鍾意你幫我剝殻個樣。

男人感受到女人的忘我，她漸漸後傾，他配合，轉為「傳教士式」。

阿朗感受到思思的忘我，她漸漸後傾，他配合，轉為「傳教士式」——

去你屋企，你整雙皮奶俾我食。我驚生痘痘，叫你唔好落太多糖，結果，唔太有味。我哋笑，成件事好蠢，跟住一齊再整一次。

雙雙達到顛峰，女人攤軟在床上，男人抽離，將精液射她的肚上，往前跨坐她的頭上，叫她舔食殘餘的白絲。

雙雙達到顛峰，思思攤軟在床上，阿朗抽離，將精液射她的肚上，往前跨坐她的頭上，叫她舔食殘餘的白絲——

有一日，大家心情都唔太好，嘈咗兩句，之後就算一直行，我哋兩個都一直沉默。但係，如果過馬路，你都會捉實我；或者，同我換位，俾我企櫥窗嗰邊。

結束，男人與女人共抱。

結束，阿朗與思思共抱——

我問你，你鍾意我啲咩？你會愛我幾耐？會唔會鍾意其他人？好多問題，好煩。你答，你愛我一世一生，仲叫我唔好出軌；我笑，我點會做呢啲嘢？因為，我會一直一直咁愛你。

- - -

結束，得思思一人躺在床上，良久，坐起來抹乾自己的濕潤。

她滿足的笑，只是有些乾癟。能夠達到高潮，是好事；偶然，她自覺指尖有阿朗的氣息，但忽然認清，這只是虛構的空想。睜眼，認清自己獨霸雙人床，失去興致，幽幽地停止手上的動作。

潰不成軍。

她失落。

她寂寞，想確切地感到被愛，實在、轟烈、無可避免。

可是，她明白，現實並不允許；她說服自己：好小事。

她的廿四歲，她的廿四小時。

有時充實，有時苦悶，和她共明共晦的，只有天色。

- - -

彼時，阿朗的手機亮屏：

「你有一則來自Fiona的訊息。」

呀朗

第三者

黎d係咪生活中嘅身不由己。。。但阿朗

大家可以估吓

想做一部高冷嘅打字機器

但見到留言就好想覆

紙言：
（更得好慢）

Ig: chingceciii

扯咗

唔太識寫甜，多謝巴

唔係為甜而甜

甜味啱啱好， 唔會over又寫到個種感覺

Fiona 之後呢
唔係係呢到停呀

高質嘅本土作品 對上一次睇到咁深刻係人類宇宙野史

一齊幫樓主推下

哇屌
差好多好多皮！！！

我會再努力寫，多謝支持！

好想推 可惜p牌
思思嗰家庭背景同我父母好似，直頭一樣咁濟 我媽喺我十幾歲已經同我講叫我如果有得揀唔好生仔唔好結婚 可能係佢經驗談 佢有講過如果唔係生咗小朋友 佢就可以好自由去追夢 嗰次係我唯一一次聽佢講以前未婚嘅嘢 叫我如果有鍾意嘅人就勇敢去追 唔好後悔
我聽完有時會覺得或者如果我媽無生到我哋三姐弟 或者會更好 有時會諗我係咪唔需要喺呢個世界上 我媽其實對我好好 佢成日話『人生係你自己嘅 』俾好大自由度我 但我又不時諗 或者因為佢人生係不由自主 所以希望我有嗰自主嘅人生

原來女人都會入聖人mode

自慰嗰度好中

樓主加油 成個故都好有共鳴

寫得好好 一次過追晒
嗰種淡然嘅文字睇到有啲寂寞-
Life is made up of small things
支持樓主

唔好係第三者啊！

可能因為這樣，她總是和朋友保持距離，她不願意承受多一次世界觀崩塌的酸楚。她與人和善，只是少了幾分親暱；樂於做朋友的樹洞，只是不和人分享太多心事。她自信、外向，可以和不熟稔的人侃侃而談而不露怯；同時自卑、孤僻，侃侃而談時，常希望盡快結束對話。

好似好似我

好好睇好有代入感 樓主加油

絲打你好，其實就算p牌推唔到，但見到你留言都係好好好開心

嗯嗯。我明白！我會覺得有好多嘢都唔係由自己決定，出身、成長，你媽媽好好因為佢唔希望你同佢行同一條路？或者唔想你有遺憾，人生短短數十年咋，唔好後悔如果媽媽嘅人生係不由自主，咁相信佢都希望你哋開心快樂自由

思思家人都對佢好好，都係同佢講「人生自決」，慢慢，我都認同以及理解呢種諗法，所以思思自問就係頹廢都唔會頹到100分，可能頹到80就收咗皮我諗，如果真係有正面影響，咁係呢樣。

加油祝福你同你嘅家人

咁多人推心置腹，
證明樓主你真係寫得好好。

樓主加油

遲咗但留名 永遠期待樓主

我諗都係 所以自己就算頹 都唔會頹足100分 會自我約束 唔想令呀媽覺得佢俾咁大自由度俾我係壞事 唔想佢失望。
多謝你呀樓主 支持你寫文

一口氣追哂
好寫實 雖然宜家未有另一半 但會諗到好長遠 好怕面對以後既生活 大家只係變成習慣左大家 冇左愛

十三、紀念碑

回家，阿朗打開手機。

「阿朗，我係Fiona，好耐冇見。」

「係。」

「下星期六，肥仔傑約咗同學聚會，會唔會嚟？」

原來有同學會，阿朗不知道。

「唔啦，佢哋冇叫我去。」

「緊係啦，佢叫我負責通知你嘛，宜家我咪邀請緊你囉;p。校服主題喎，摷番當年嗰件出嚟啦><」

Fiona、校服、同學聚會、中六甲班。

中學時期的回憶在手機屏幕映出，佔據了阿朗的瞳仁，他想起了無數個校園時刻。

原來，距離坐在中學班房聽課、食零食、睡覺流口水，已經差不多六、七年。以前，他是班中受歡迎的一群——成績唔錯、肯俾功課人哋抄、識玩吓運動、講嘢口臭搞笑但又肯幫吓人，人緣好，不論是之於老師，抑或同學。

他有些懷緬那段時光。

「老婆，我下星期六會去同學會。」

「哦，好，着咩衫去？我幫你燙啦，靚靚仔仔咁去吖嘛。」

思思本來想問——你個Ex會唔會都去？你哋係高中同班同學，佢應該會到……但中學青蔥已成前塵往事，她不想顯得自己太小氣。

「佢哋話校服主題喎，好癲，不過我都冇得着啦，抌咗咁耐。企企理理一件Tee就得啦。」

阿朗想像，如果其他人以過熟長相，穿上稚嫩校服，其違和感令他忍俊不禁。

思思想的則是，女同學們會否以純情學生妹之姿吸引阿朗。

「如果真係要飲酒，唔好太醉呀。我等埋你先瞓啦。」

不論如何，阿朗答覆Fiona：「好。」

- - -

當日，阿朗到達約定地點，卡啦OK房。

剛剛下車後，落到地面，竟然有些緊張，暗忖自己的外型應該沒有太大變化，只是比以前黝黑和精瘦；連忙對着路邊私家車的倒後鏡，整理一下頭髮，難得用了少許髮泥。

他打開K房：「Hi，好耐冇見。」

其他同學見到他，一併歡迎：「C朗！好耐冇見。你做咩唔着校服嚟呀？」

阿朗是足球校隊的成員，改花名，當然要沾球星的光，他已經很久沒有聽過這個暱稱。

「痴線，都咁大個人啦，扮咩純情學生哥，你哋都冇着啦！」

阿朗心想——好彩我冇心血來潮走去買校服着過嚟，如果唔係實俾佢哋笑我柒。

他們熱絡地講些粗口，互相問候，所謂死黨，就是「屌來屌去」的一種情義，不能和女生解釋，她們會問，他們是否想做對方的父親。

房門再被打開，進來的是身穿校服的Fiona。

同學見到，立刻歡呼，尤其男同學，因為Fiona的校裙長度只及大腿，如果走在校園，會被禿頭的訓導主任記名。

「哇Fiona，冇見咁耐仲係咁靚女。」

「Fiona！有冇拍拖？」

「你個手袋好靚喎，借嚟望吓得唔得？」

男同學已沒有當初害羞，更願意向中學女神打趣。

阿朗和Fiona和她對上眼，微笑，沒有說話，自顧自和別人聊聊天。

人齊，只得幾個女生穿了校服。

幾個女生說：「又話校服主題，連搞手都唔着！」

肥仔傑不可置否：「我邊着得落呀，似你哋咩，身材冇點變過。」

不知在稱讚和奚落誰。

之後，就回憶起中學舊事，而內容，可能和三年前出來聚會時相差無幾。

「當年中文個Miss，堂堂都淨係識叫我哋讀課文。教呢，就喺度係咁直譯，我唔識自己查字典咩。」

「咪臭係，我哋自己出埋佢份糧都仲得啦。」

「你啊？唔多得囉。喂喂，有冇人記得大舊軒有次上堂食嘢俾人捉到正一正？」

「我！笑死，李sir叫佢放低隻手，佢仲死都要遮住個嘴十幾秒，打開個口，勁大浸魷魚絲味。」

「超，你哋好彩先冇俾阿sir捉到咋嘛，明明lunch time喺課室打邊爐大鑊好多囉！」

「係，仲要個個都同Miss Chan講啲味係出面傳入嚟班房。明明我哋學校咁僻，邊有人打邊爐打出咁重味，連學校都聞到喎。」

「其實Miss Chan一定知囉，佢廢事罰我哋啫，之前上上吓堂，有人部電話喺度響，我哋就喺度咳咳咳；佢會聽唔到電話聲咩，我哋突然咁kai……」

「我記得呀，大大聲喺度唱『假使我漂亮～性格縱使不吃香～如明星賣相～』部電話係阿May㗎嘛。」

「唔好笑我啦——咁我當時俾仔飛吖嘛，佢走寶啦！」

May用眼珠指一指右方的峰仔，饒有意味地揶揄他。

<十三>比其他章節長，會分幾日出。
唔好意思，嚟緊有少少忙，我會keep住日更，但未必可以每日都好長。
多謝大家嘅留言、支持同推po感激不盡

未正皮嘅，如果鍾意記得正皮
幫忙推po

呢個係樓主ig: chingceciii

阿朗和Fiona和她對上眼 先啱

祝福你常存希望的心~！

Agree多謝你

係我幸運，多謝各位巴絲

新亞校友推
一路睇一路爆喊
諗起大學果陣拍拖嘅時光
到對方出社會做野 體會到人會變月會圓
最強二奶其實係現實
好痛

新讀者留名
好睇

睇到喊，感受到思思嗰種孤寂，自己都試過。

又可能而家都面對感情問題，更傷痛。

樓主辛苦了，加油，等睇你的文。

新讀者lm 雖然未經歷過，但都會擔心將來會係點，好有共鳴
加油

一口氣追晒
鍾意樓主文筆同寫心理寫得好寫實細膩
等你更新

好好睇 但feel到會轉sad

追晒，寫得好好，好有畫面

小弟新婚冇耐，諗緊小朋友嘅問題，睇到呢度真係想食口煙先

祝福唯有希望記得「何解初初都是漂亮」

祝福絲打如果可以揾人講吓，唔好屈埋
多謝你

思思同阿朗都係我bb，可以嘅話想寫個結局

祝福巴打辛苦哂啦

睇晒 樓主文筆幾好 睇到有啲感慨
幾時有下一篇

多謝今晚有

夫妻？

情侶

祝福咁都捕獲到

我share俾佢睇，佢都一齊追 支持樓主

「我記得呀，大大聲喺度唱『假使我漂亮～性格縱使不吃香～如明星賣相～』部電話係阿May㗎嘛。」

「唔好笑我啦——咁我當時俾仔飛吖嘛，佢走寶啦！」

May用眼珠指一指右方的峰仔，饒有意味地揶揄他。

「Sorry囉……之後咪同你認哂死狗咁，係你唔理我咋嘛。」

峰仔頹然反駁。

在場的其他人不禁回想起，甜蜜的粉紅泡泡曾瀰漫他倆的前後座位。

「邊個叫你咁衰喎，追第個！先唔咁易原諒你咋嘛，點知你咁快就冇揾我喎，少少誠意都冇……」

May委屈，她想起以前，期盼等待峰仔的道歉；她暗忖，最少不理他一個星期，怎知道，當她正打算原諒他時，他卻沒有再找她，只留下一句「對唔住，但我真係冇追其他人呀，你誤會咗啦……」。

「阿May姐，我點知咁多啫，見你唔理我，我就真係覺得你唔想再到我、唔想再同我一齊呀……而且我都冇追第個！嗰時會考日日落自修室，係佢係咁揾我咋！我都冇理佢！你離遠見到嗰次，係佢話暈，我先冇掟佢走咋！」

阿朗默默點頭，他所認識的峰仔正直誠實，應該不會背叛May；如果真的背叛，也不會厚着面皮地自辯無辜。

「咁你又唔講？」

May語帶哭腔，不知道在為什麼悲傷。

「講咗啦！你話你唔聽咋嘛……」

峰仔嘆氣。

眾人面面相覷，這一個「憶當年」的戲碼突然改劇本，殺他們一個措手不及，他們淪為臨時演員，此刻都克守本分地不做搶戲之舉，乖乖地做一塊背景板。

隔了一分鐘，仍無人說話，肥仔傑試圖打圓場：

「咪講咁多啦，你哋咁襯，一齊番囉……有冇拍拖呀？」

「我冇。」峰仔答得利落。

大家聽罷，馬上向May投射期待目光。

「我、我有男朋友啦……」

這個圓場，打得充滿棱角，扎人，皮癢血流。

峰仔牽扯嘴角，隱隱覺得自己徹底失去了一些，已經很久沒有擁有的東西，一種「一眼萬年」的感覺：

「May，恭喜你。」

如果，當初沒有造成誤會；

如果，當初肯再堅持找她道歉；

如果，她願意聽他解釋；

如果，沒有失足走錯這一個小小的分岔路；

是不是一切都會不一樣呢？

峰仔以眼神詢問，平靜、柔和地盯着May。

May點頭。

「多謝你嘅祝福。」

人永不知道，往昔不過小小的一步，已經影響以後的萬里前程。可是，回頭，再也不是無底深淵。

經年已過，自有海闊天空。

- - -

有人起哄：「唔爭在啦，不如C朗講吓，你同Fiona發生咩事？」

如何掩蓋尷尬？

提出一個更尷尬的問題，場上的注意力就會轉移，連峰仔和May也看向Fiona。

「冇呀，就係分咗手囉。」

「冇呀，就係分咗手。」

「點解分手嘅？」

「都過咗去，唔講啦，想知，問吓Fiona囉。」

阿朗已不想再提，不說，是因為他厚道，以免破壞Fiona在別人心中的形象——畢竟那是他的特殊待遇；即使他曾經極想向她報復。

如果說May和峰仔的感情是無意消逝，那麼阿朗與Fiona的初戀，是被蓄意謀殺，最後一口氣，灌入了血管，氣體栓塞，輕飄飄、靜悄悄，死去。

Fiona幽幽，向阿朗苦笑：「唉，唔好提啦，阿朗宜家都結咗婚。」

阿朗也笑，她演技真好。

話題，又轉回了阿朗的婚姻，不過，大家都不知道應該問什麼，無人熟知嬰兒車、糊仔、塑膠地板，都是少艾，而且，沒有人認識思思；所以，話題再被轉移。

說說近來現況，有人投資，有人等升職，有人打工、有人失業。

有人炫耀，有人陪笑。

阿朗不語，他不想被別人知道他在做地盤。

明明，他曾經那麼的符合社會規範。

Fiona坐到他旁，淡黃校裙掃過他的長褲，小聲問：「最近忙啲咩？」

未正皮嘅記得留個正皮

More

樓主寫得好好 多謝你分享呢個故事上黎
我中文好差 有啲詞語真係要查字典先知點解
個故好貼地好寫實 樓主加油

利申 一個半鐘已經live咗

多謝你
我有時鍾意轉詞性用，如形容詞作動詞
如果有啲咩位發現我用錯，可以同番我講
再一次多謝你

巴打好有遠見

Liveeeeee

Fiona坐到他旁，淡黃校裙掃過他的長褲，小聲問：「最近忙啲咩？」

「番工。」

她竟然跟他寒暄。

「有困難？見你好似好頹咁。」

「冇，有啲攰啫。」

「都係，你不嬲都咁叻。程日朗，永遠都係我男神。」

Fiona向他貶一貶眼，語氣自然到，令他覺得他們從無芥蒂。她就是一個如此自若的女人。

你都不嬲都咁叻。

永遠都係我男神。

程日朗。

阿朗不屑她這樣說，因為無法分清她是否真心，但又有一種被褒揚的沾沾自喜，畢業之後，他就沒有聽過這樣的奉承，雖然思思也有稱讚他，但是，用詞比較婉轉。

Fiona提起以前的學生時光，她身穿校服的聊着，仿佛他們還仍是學生，所顧慮的，是明天的中文背默範圍太長。

- - -

阿朗想起，以前認真鍾愛Fiona。

她是「女神」。

她是班裏最漂亮的那個，又好人緣，從來不缺別人的目光。

世界上就是有這種人，看一眼，柔情湧上心頭。一朵燦爛的玫瑰，一直嬌艷地盛放，永遠不會枯萎——Fiona好撚靚女，幾年之後，你會話佢係有仙氣。

（唔想用太多筆墨形容，級花、班花級數）

人類社會對美人很寬容，這一種直截了當的性吸引力是致命的，一個漂亮的女性從來不缺異性的青睞，即使他們尚是中學生，但微型社會當然反映社會現實。

阿朗曾經很喜歡她。

他一直專心讀書，反正家教太嚴，反抗無效；而且，也沒有什麼值得他分神，戀愛？他卻沒有對別的女孩子有遐想，與男生攬頭攬頸地過一天，分明更輕鬆。

除了Fiona。

在她轉學過來之前，他從不知道，原來人可以這麼奪目，她是一種恣肆揚厲的存在，他窒息，心甘情願地投進汪洋，不斷支撐身體，學習換氣。

她平易近人，如在課後補習班，聽見有人為英文寫作大聲哀嚎，她會上前替其解題；課間，聽見有同學講爛gag，她會掩着嘴，將眼睛笑成一道橋，承載阿朗的目光；一同練班際singing contest時，阿朗作為班會主席，功用是凝聚同學，以及「俾人屌——屌練得太耐、屌啲動作做唔齊、屌啲人咁耐都未番嚟」，但她會拍拍他的肩膀，輕輕皺眉，笑着說一句：「辛苦哂你啦，佢哋唔係有心嘅，唔好太介意。」

在冷水中浮沉，蹬腳、呼吸。

他不願溺斃。

他想暢泳。

於是他，和她上課傳紙仔，叮囑別人不要打開；約她食lunch，買一盒朱古力給她，叫她不要對數學測驗低分而難過。陪她留校處理文化周的佈置，幫她剪下農曆節氣的圖案，再釘上壁報；故意叫身為prefect的Fiona捉他罰站，然後不斷捉弄她，以爭取和她相處的時間

他看到她笑，他也會不自覺地揚起嘴角。

看到她正在說話的嘴唇，仿佛耳聞她的柔軟。

看到她的馬尾一搖一擺，洗髮水香味撲鼻而來。

有意無意的肢體碰觸、舉重若輕的笑話、剛巧對上的眼神。

不斷幻想，如果她是他的女朋友，自己會有多幸福，她的温聲笑語從此都屬於他。

後來，甚至不用幻想，他親自感受她的女兒紅。

香醇厚美，嚐的是滿足感。

終於，不止能夠坐在課室裏看她低頭抄notes、皺眉篤cal的側影，目眥所到，是她躺在床上，無言沒語的旖旎風情；還有，她生氣、緊張、在乎的神色，唯他見到。

他很願意被她佔有。

這是他的初戀。

他想過，如果如此從校服走到婚紗，由偷偷早戀，到快餐店温習般過一個日晨，到光明正大地從她父親手上接過她，與生命願意承受之重合巹交杯，大聲宣告：「佢係我嘅！」——

都挺好，不用經過太多的分離，實踐了「從前慢」。

白紗下的她，一定極美。

從前慢，一生只夠愛一個人。

Fiona會是他的如花美眷。

- - -

直至，阿朗知道，Fiona同時和兩個男人拍拖。算上他，她共有三個男朋友。

一個網戀、一個校外。

一個他。

而他，卻只是三分之一。他以為愛情只能容納兩個人，原來對她來說，越多，越有被疼愛的感覺。

另外，還有數之不盡的觀音兵，每天盼他們分手，那麼自己就能從後勤糧水部，擢升成為前線大將軍，征戰沙場，衝峰陷陣。

阿朗竟然自責，自己對她是否不夠好，至令她記掛他人？他自我審視，卻得不出結論。他自問，待她極好，已經有求必應。

怎知對她來說，不是；而且，也不需要。

有些人，天生有種狩獵的喜好，一顰一笑是網羅陷阱，温聲細語是捕殺器，親密與獨特是致死毒藥，獵殺的，是異性對之嚮往愛慕，如此一顆赤誠而拙劣的真心。她不需要別人真的待她好，反正，她不在乎，也不打算回報同等份量的愛。

阿朗只成為Fiona的點心。

姜太公釣魚。

仲差15個正皮就到250啦

鍾意嘅話可以留個正皮俾小弟

同埋幫手推一推!!!

呢個係樓主ig: chingceciii

Man eater

原來係巴一直以為樓主係絲

冇棍
不過慣咗自稱小弟

文筆極好

特登search從前慢 歌詞都好有意思

好撚好睇

起初以為得詩，見你講完就去search咗歌

同男朋友五年幾，其實開始feel到關係好似唔同咗，定可能只係我變咗，都有諗過再落去會點，睇到呢個故好似見到自己將來咁

樓主文筆真係好好

新讀者 正皮

男人係咪點都唔想做衰人
就算唔愛都係拖住先，等女仔出聲，唔會主動講分手
係咪覺得就算已經唔愛，都慣咗有個人喺身邊，慣咗有個人對自己好而唔講分手

無關性別
男女都會，人係自私㗎

祝福絲打多謝

冇人敢做衰人，所以可能拖到對方忍唔到？
不過未必關性別事，男女都會有

用詞很美

快出文

阿朗只成為Fiona的點心。

姜太公釣魚。

而她，只鍾意「他鍾意她」。

別人的一切愛意，都成為她的養份。

她是一朵不會枯萎的玫瑰，而摘的人，手破血流。

當然帶刺。越多人摘，越多人為她流血，這一份腥臊滴在泥土中，她就盛放得更加嬌艷欲滴，血一般紅地宣告她是被愛的，比起別的女生，她在頂點。

阿朗確是「夠好」，對Fiona而言，他好看、有志氣、有能力；具體地說，那就是得體——靚仔、成績好、咩都識玩吓，成為他的女朋友，臉上有光；何況，他還被不少人明戀暗示。而最後，她得到他——

何其滿足，她無疑俯瞰他人，仿佛側面證實她是最艷美的花，與別的、不被人供養的，不同。

所以，阿朗是她明面上的男朋友。

「好」。

這樣的Fiona，偏偏，阿朗沉迷於她的薄倖。

她一點都不珍惜他的感情。

但是，這就令他越想證明，自己值得被她珍愛。

他當然願意負傷照料花莖，供給她所有需要的血液，一滴一滴，毫不吝嗇地落在黑沉沉的泥裏，讓她生長、供她營養、使她開得更鮮紅艷麗。。

哪管，他已經乾枯。

他說：「如果你願意放棄另外兩個男朋友，我可以當無事發生過，重頭嚟過好冇？」

他的確不忿，他的確生氣，可是沒有關係。

阿朗對Fiona加倍的好，噓寒問暖，將兼職的薪水化成大大小小的禮物奉上；將文字上的「休息多啲！」、「食咗飯未？」煮成紅糖水、綿密瘦肉粥；約她去主題公園，重複玩旋轉木馬；學習怎樣拍出自然不曝光的個人照，從此相機裏全是她的身影；只要她說：「嚟接我。」，就會立刻飛奔出去找他；如果她說：「噢，唔洗啦。」，那麼他也會悻悻然回家……

他對她上癮。

他甚至，在腦中替她辯護：咁，都正常嘅，邊個唔想自己多人錫、多人關心？話哂，佢都係女神吖——

願者上釣。

可是，他不明白，她喜歡另外兩個人什麼？或者，為什麼仍樂不思蜀地統領眾兵？

有他一個，不夠嗎？

不夠。

天梯，要爬。Fiona從來不缺來自異性的善意和所謂的「好」，她有的是收割的殷勤。不過是一個人的好，就想將她關在細小而木訥的盆栽裏？等待太陽心情好的時候散恩播種？等待某個人憐惜的時候澆水施肥？一場仗，也不可能只得一個將軍吧，尚有千軍萬馬方能硝煙彌漫。

怎可能足夠呢？Fiona的世界裏，除了養分，還有水和陽光，要很多很多的愛慕。

作為回報，她會雨露均沾。

「咁，佢哋鍾意我吖嘛，又肯對我好。」

「我當然係個個都多謝啦，咁人哋鍾意我，我都冇辦法嘅。」

「但咁多個裏面，我最鍾意你㗎，如果唔係，就唔會俾咁多人知道我同你拍拖啦，係咪？」

「阿朗，你仲係好鍾意我㗎係咪？你接唔接受到？」

「咁算啦，阿朗。」

但他，只想成為唯一。

所以，最後，她對他的歇斯底理不瞅不睬，面對他的質問漠不關心，笑說一句「對唔住」。

阿朗到底不是Fiona的觀音兵，他的自尊心不容許他與他人共用女朋友，那樽鹽，不可再被打碎了。

自我犧牲這種事，他不想為一個不愛他的人實現。

她對誰都不拒絕，仿佛對誰都鍾意。但也許，這證明了她誰都不愛，她只愛自己。

所以，即使看見他人為她崩潰、流淚、哀慟，她也漠然，因為她根本不在乎；唯一擔心的是，別人的眼淚變成滂沱大雨，以猛烈又兇狠的來勢淹沒玫瑰，不能再吸收來自其他人的供養。因此，她又會稍稍安撫對方，告訴對方——多謝你啊，我係唔會忘記你㗎，我哋之間，只係少咗啲緣分咋。

每一次、每一個。

他們果真心軟，並且遙望她，祝福她，還擔心別人待她不如自己那般好。

結果，分手，還是淡淡的；阿朗，或者說是Fiona，挽回無果。

不過，他也沒有和別人說Fiona的壞話，她畢竟曾經好過，為他緊張的高中生活帶來過一抹亮色。因為她，他才開始學習「愛」，明白女生需要怎樣的關心、喜歡聽怎樣的稱讚、討厭男生怎樣的話語，云云。

而且，確實是他被魚餌引誘。

他看着那一朵玫瑰，沿途繼續驕傲地盛開。只是，他不會再為她獻血了，自有人主動投網、被她獵捕——但不會是他了，他不願做萬分之一，他要做唯一。

他恨她。

- - -

你都不嬲都咁叻。

永遠都係我男神。

但Fiona此刻，卻慰藉阿朗的自尊心，告訴他：他很叻；哪怕只是客氣說話。

嚟嚟嚟

唔該巴絲幫吓手推po、正皮

呢個係樓主ig: chingceciii

文呀！！！

一句嘢就收賣咗阿朗

一次過追到live
好好睇
雖然未結婚
不過都好驚一齊得耐會淡左
大家好似同屋主咁

留名冇爛尾先叫我

靚女就加成

多謝
努力維持

唔爛尾！

由拍拖開始就係咁？咁熱戀時係點相處㗎(抱抱絲打)

明

樓主可以考慮向傳統文學發展
好睇 加油

文呀

等文

lm

明 由唔知幾時開始，佢冇野想同我share
由唔知幾時開始，我地嘅對話得翻「做緊咩」「食咗野未」「有咩做」
佢話佢鍾意自己一個多啲
佢話我係一個可以行一世嘅人，但佢唔係
原來一齊咗3年，真係可以話唔愛就唔愛

快d出文

但Fiona此刻，卻慰藉阿朗的自尊心，告訴他：他很叻；哪怕只是客氣說話。

他看見她，就想起她選擇他做男朋友，也是因為他很叻。

程日朗，不只是擔泥搬貨的建築工人，他還是敏捷冷靜的足球隊隊長，是連年數學、生物、化學、物理的科長，是知識問答比賽的全港總冠軍，是參與籃球比賽時有很多人吶喊助威的神射手，是温文而堅決地拒絕女生贈禮的紳士——

他乾笑，原來他在回味中學的舊事；而如今，他連校服都找不到、穿不上。

只不過，與Fiona共對，仿佛又回到舊時。

他對她本身並無懷念，畢竟他並沒有忘記那種傷害，他是恨她的。

但是，即使在昏暗嘈吵的K房，她的話語、笑容、裝束又像極了舊日的真誠學生，言之鑿鑿地肯定他的「好」。

只消看到她，他就想起他們曾經交往的原因，他「好」。

這使他有了更多的自信。

有時，他這樣想——

Fiona和思思，是很不一樣的人。

Fiona身上有光，像太陽一樣奪目，因為她精彩、絢爛，長得漂亮，樂天積極，熱衷社交，和她相處，如沐春風。

與她談話，永遠都不會有dead air的時候，因為她隨即又可以找到下一個話題，繼續交談。她非常懂得察言觀色，知道什麼話語是得體的、應該說的。語調充滿抑揚，令人覺得她真的願意繼續交談、合作，便更高興地與她聊下去。

思思不是。

相比之下，思思像月亮，柔和、冷冽。她不喜歡連續地說話，不喜歡為說而說，她曾叫阿朗：「諗到嘢講先講，唔洗夾硬嚟。」他曾為此驚訝，因為一開始，她挺懂得接話，懂得聆聽，也懂得在尷尬時發問。

在一起之後，她告訴他，那只是社交技能，如果對於某一種沉默感到舒適，於她而言，這一段關係非常值得珍惜。

明顯，Fiona更受異性歡迎。

這麼一朵奪目的花，很吸引男人摘，她聰明，知進懂退，貼心得親自撥開厚重的雲，讓別人輕易地為她灑下太陽的碎片；偶然宣告泥土濕潤，請別人不要再澆水，一眾養花的人心悸，為她的滋潤高興，又暗盼她有那麼一天乾枯，讓他們小心翼翼地澆上一次水。

如果為她奉血能令她開得更鮮艷，他們同樣願意。

而思思不同。她沉靜，更像一棵仙人掌，只消一點點水分就能將其養活，畢竟她的願望是生存，美麗並非她所求，一個人的愛，對她來說，已經足夠；如果太多，反而令她有感窒息——壓力大且又不自在，怎麼能將自己獨有的靚麗，共諸同好？

她已得摰愛。

對阿朗來說，思思的外表、心智也並不比Fiona遜色，甚至更良善直爽。

只是，或者說，可惜，對於一個努力打拼至辛勞頹喪的男人而言——

思思幾乎錯過了他對未來最有憧憬的時候。

認識之初，他就找到他的「自由」，再沒有向從社會層面上展露什麼優勢，她只知他愛她，卻不知他其實也很能幹，她可會覺得他終日遊手好閒？後來，他們身居一屋簷下，她能見識的，只是他在太陽底下抗衡紫外光的能力，或者累極秒速睡去的能耐。

阿朗覺得，思思無法欣賞他，像他的舊相識一樣，欣賞他。

而且，思思總是淡淡的，不為很多事驚訝，她的情緒是「十」和「一百」，是微微和爆炸，沒太多中間地帶。

結果，思思愛他，卻不太展示崇拜，她連稱讚是平和的。

他覺得，她錯過了太多，但沒有辦法，難不成祈求時光倒流麼。

何況，如今他們都身處於現今社會。

他的自尊得不到滿足，像一個後天因意外而眼瞎的盲人，連身處居近三十載的家裏也不適應，手伸從雪櫃，卻分辨不到喝慣的可樂，只能晦氣地隨便拿出一罐金屬；過後，卻無可救藥地懷念從前眼睛明亮日子，只好購買金屬鋁罐、樽裝、紙包，以兹識別。

關上雪櫃門，他仿佛目睹，那隨即熄滅的光似有若無地嘲諷他。

但明明，他的眼睛曾經極度明亮。

這些年都過得太倉促，他沒有時間停下來，認真思索自己想要什麼。

他只知道自己懷念舊時光，懷念舊時輕鬆的自己。

你都不嬲都咁叻——

永遠都係我男神——

程日朗。

伴着同學的唱K聲，阿朗看着Fiona：

「咁你呢，最近忙緊咩？」

一刻，好像充滿了自信，他享受這一種滿足。

恰恰，從Fiona那處，得到了一絲復明的信心，他想看得見汽水，打開，喝下。

他不再駐足雪櫃前來回摸索。

他要的，是睜眼看見它熄燈的一瞬，並向它回報微笑。

而這，偏偏，是思思給不了他的。

就講就到

再沒有向她從社會層面上展露什麼優勢

手伸進雪櫃，卻分辨不到喝慣的可樂

呢個係樓主ig: chingceciii

呢篇好正

思思

留名 啱啱追曬
樓豬文筆真係好好 講家庭嗰part睇到眼濕濕
多謝你（要繼續寫落去呀！）
真係好有共鳴

求下你多d文

多謝你祝福

唔夠咩？

呢篇好到！睇到起雞皮

For men, it feels good to have their ego stroked.
Boosts self-esteem

Lm

Well可能無論男女，都要喺關係之中尋找一啲成功感？譬如被稱讚，被欣賞

終於追到live
Ho jeng support

快啲中出即飛依個臭雞

屌睇到個心好難受
點搞好啊樓豬

樓豬
等緊你呀

阿朗在家門前，停下。

他的皮肉被一整列啞色階磚搌過，夾在家門和對面屋鐵閘的中間，頭頂上的燈押運他的黑髮。離開了燈光紫暗的聚會，他忽然有感折返平凡的人間，迎接他的，將是清冷的脫鞋聲，忠心又利落。

這是整個環境和心境轉折下衍生的空洞。

然後，阿朗拿出鎖匙，其金屬的碰撞聲搖動了思思久坐的下肢，她站起來，替阿朗開門。

如同往常，他下班回家，一樣。

「咦，你仲未瞓嘅。」

「係呀，我話咗等埋你先瞓㗎嘛。」

思思抱了抱阿朗，昂首，問：

「係呢，最後有幾多人着咗校服去？」

「幾個囉，得啲女同學仲摷得番件校服同埋着得落；我哋就開始有佬味，冇人着。」

「哦……咁佢哋係咪好正？」

阿朗想起Fiona的短裙不斷擺動，腰帶勾勒了比以前更豐盈的線條。

對上思思的眼，噢，家有賢妻，又答：

「邊夠你正。」

「講呢啲。咁你哋同學聚埋一齊，傾咗啲咩？」

「冇呀，咪就係講番舊時中學啲嘢，之前聚嘅時候，都係講啲差唔多嘅嘢啦，分享吓近況咁囉。」

「咁佢哋最近點？」

阿朗停頓，他沒有仔細聽別人的話，想，反正過得比他好吧。

「幾好啦。老婆，你知唔知？畢咗業咁多年，竟然仲有人記得我以前係點。」

「咩意思？你以前係點？」

「嗯，之前同你提過嘅，我以前有玩唔同嘅嘢，而且都幾俾心機讀書，係大學之後先開始心散。」

「我記得呀。我都明嘅，大學嘅環境同埋你屋企，都比以前中學時期感覺自由嘛。」

思思抿嘴，其實她知道，如果他繼續努力，一定會有成就，從一開始，她就覺得阿朗很聰明，對很多事都有獨特見解。只是，她沒有親眼目睹過他口中所說的「唔同嘅嘢」，此刻覺得有些遺憾，舊人獨佔那些她失落的回憶。

可是，下一刻，窗外黑沈沈的天又提醒她，累。而幾個鐘後，太陽會如常升起，她有的，是他倆的未來，不只停留在向晚街道、佇足街燈下。

「老婆，你覺得我叻唔叻？」

阿朗忽然問。

截至回家、看見思思之前，他一直都在回想Fiona的話和過去的感情，沉浸在那種被肯定的感覺；回家，他想確定自己的價值——

「叻，」思思不解，他何以突然這樣問，他當然是非常非常好的，又補充：「當然叻，我哋兩母女都靠哂你喎，你話呢？」

「嗯，都係嘅。咁仲有冇其他？」

「有呀！多謝你咁辛苦，每日見到你咁攰，我好心痛。」

阿朗訕訕。

他隱隱失落，她回答得過分真誠。

問之前，他就有一個期待的答案，譬如，評價他個人的行事、性格；而不是他的社會身份——「程思思老公」、「棉花糖父親」，他想知道的是，「程日朗」本身在思思眼中的價值。

可是，又似乎，真的很難讓她感覺到。

而現在，他沒有機會，也沒有空閒，讓她見證，程日朗不止可以養家。

「我去個沖涼先。」

不知道為什麼，思思覺得，打從踏進家門開始，阿朗的興致就不斷減退，好像有點落寞。思來想去，她猜測，可能是阿朗的發展和別人不同，所以有種脫隊的不安嗎？別的同學畢業後自有去路，無論是繼續讀書、創業、打工、投資、戀愛，還是失業、失戀嗎？但只有他，那麼年輕已被一紙婚書綑綁，既需養妻又要活兒，肩負家累嗎？

他有家累。

她明白，他為這個家付出了很多。

「老公——」

「係？」

「我愛你。」

「我都係。」

她不明白的是，阿朗需要尋找成功感，想取得屬於他自己的認同感。

他已經自卑，他很怕她不再欣賞他，他也怕她會看不起他。

而，她不知道。

他不想在最愛的妻子面前展露怯意，他渴望自己的身影永遠高大，永遠撐得起這一頭家，如果天塌下來，他都希望她們都分毫無損。

他搖搖欲墜的尊嚴，告訴他，世界要變了。而且，世界本來就不是他原先想像那樣，這一種失温感，令他搓了搓手臂，一失手，頭上的瓦礫就跌下來。

他想找點方法使其穩健。

自卑這種情緒，可以流露得很明顯，眉頭額角，皆是破綻。只是，他不想讓她察覺，也不想直白地被她安慰。

他覺得，一個自卑的男人，是毫無吸引力的。

他不想雪上加霜。

- - -

深夜，二人躺在床上。

阿朗看着思思閉眼的面容，幫她撥開頸上的頭髮。

他睡不着。

「做咩仲擘大眼嘅？」思思察覺，問。

「冇咩，可能K房啲氣氛太high，我未平復到啫，有少少精神。」

「難得喎，你瞓唔着。」

「係……你瞓先啦，乖。」

說罷，阿朗往思思的額頭親了一下。

他看到她的頭髮攤散在枕頭上，無故想起，在剛才的聚會中，Fiona問他：

「點解咁早結婚嘅？以為你會好好讀書，再好好番工，或者開公司添。」

「冇呀。遇啱咪結囉，好正常啫。」

「奉子成婚咋啩？」

Fiona調侃阿朗，下一秒，又道：「講笑咋，祝福你。」

「嗯。」

「宜家咁都唔錯吖，我都幾羨慕你老婆；我覺得，你要多謝佢。」

「點解？」

「你比起以前，成熟咗好多，同其他男人唔同，佢哋同你比，太幼稚。」

她伸手撫了撫他的腮骨，笑靨如花。

他對她有種來自回憶的怨恨，矛盾於她的肯定和否定——曾經，她肯定阿朗夠好，才讓他做她的男朋友，才讓身邊的人知道他與她有親；然而，她卻又背叛了他，親口宣告，對她來說，他，是不足以令她放棄整個森林的，他不過是其中一棵樹。

但，他又想，起碼她認同，他特別強壯。

阿朗遂在Fiona的話語中，睡去。

一夜甜夢。

可是他忘了，聚會中，Fiona的校服長度，是不符合儀容規格的。

仲差20個正皮就夠300啦！
如果鍾意，可以留下正皮
多謝巴絲幫手推一推

呢個係樓主ig: chingceciii

忍唔住想講 臭雞 屌佢老味

啱嘅，人不輕狂枉過此生
但理想歸理想，好多野都係身不由己，唔係咁易任性到
btw好文已lm

唉 真係太早生啦

新毒者留名，剛追到live
角色討好心理描寫出色，衝突慢慢升級有代入感
學你話齋一個人嘅性格唔可以用一個詞語概括
我覺得臭雞都唔得
期待臭雞Fiona之後表現

一個強大既男人屈屈不得志既感覺描述得好好

一定啦，伴侶應該儘量比正能量來鼓勵另一方

繼續 push

Live左 絲打既文筆好好 心理描寫好細緻 角色好立體
本來都無上講故台好耐 好耐無追故 諗番中學個陣瘋狂追故 好似都瞬間年輕左 好怕自己唔會咁愛一個人。
絲打同思思一樣Sw gard? 貼地到好似

文筆好好

已正評
好鍾意樓主既文筆
故事既主題都少見同特別
樓主加油等你下一篇

Agger

多謝你
諗緊Fiona嘅個人故事要唔要寫，驚離得太勁

多謝你
我都成日追故
好怕自己唔會咁愛一個人係點解過咗最有憧憬嘅時期？

繼續繼續

好好睇呀 未睇哂就忍唔住要cm
奶奶個度同阿朗番工好辛苦 一番到屋企見到老婆個度 都睇到喊
好心酸 要心情冷靜下先再睇落去咁
推 加油啊

你男主角女主角個想法都寫到好到肉

我結左婚幾年仲有個小朋友
好驚之後變到故事主角咁
生活壓力真係好大

宜家出咗三萬字；而未出嘅手頭上有千幾字，但總係覺得寫得麻麻哋所以想改好啲先出，對唔住。呢幾日我都專心唔到改，改極都唔太滿意

最近，我開始有少少心態上嘅失衡，譬如我會期待有人睇，所以有時，見到冇人留言，我又會有少少落差感，可能都因為個人唔夠成熟。我認真檢討，係唔係呢個故事無法引起讀者嘅興趣同埋討論？或者係冇辦法投入個人愛憎？或者係筆法唔好睇？

而且，其實有啲部分我覺得寫得唔太好，囿於樓豬嘅閱歷並唔係話好豐富，有時寫咗出嚟但都唔太滿意

所以其實我都明白，需要歸究自身嘅不足，所以我想再調整一吓自己嘅狀態，可能希望寫得更加好少少？我承認，心態冇之前咁好，因為見有人睇，就有一種期望喺度（多謝巴絲的正皮）。

最後，樓豬最近真係有啲忙⋯⋯加上個人都有少少思想同感情上嘅轉變，可能咁樣，都難少少出到自己/巴絲滿意嘅文，所以我諗，呢兩個星期都唔能夠日更（要考試同做紙）對唔住大家

樓豬有睇留言，多謝你哋嘅支持同鼓勵，樓豬好感動（俾人讚就係開心～）其實如你哋所講，主題可能比較少見，同時都代表冇咁受歡迎，所以宜家有少少人睇，其實都令我感到驚訝同開心。

Umm⋯⋯出咗三萬字，雖然宜家寫得唔係好順暢，但係已經諗好故事發展，唔會棄故。

再一次抱歉同多謝。

留下屁股，隨便屌

樓豬ig: chingceciii

文啊

If ttdr, 就係呢兩個星期無法日更

加油巴打

好正。寫得好中我啲心理。你係經歷過類似定係想像得到？

最緊要唔好棄故
樓主加油

Vote巴，umm，我應該係share到類似嘅情感。
舊人有舊人吸引嘅地方，某啲回憶永遠存在，而人始終需要被肯定，現實無法達成嘅時候，可能就會想從舊人身上獲得

唔出個人故可以側面寫，正篇唔出可以出外傳
不過我有啲好奇你會點描寫渣女心理，希望有機會見到啦
多人睇壓力大呢～唔洗諗我哋想睇乜，你自己鐘意就好樓豬加油

太過著重留言/正負皮 只會好似啲明星咁 一步一步陷入深淵
好好諗下你係因為鍾意寫故而寫 定只係為咗得到人嘅追捧去寫

啱。其實無論如何，我都會跟自己嗰種寫法寫不過可能都會諗吓。多謝巴打

明白我諗有得失心，未必真係為咗得到人追捧，但係存在落差感而且呢排太攰
多謝你

老老實實 quote文嘅你地係唔係盲？
叫咗你地幾廿次唔好quote文偏要quote
好聲好氣叫你地唔好quote係鐘意比人屌
我屌你老母

狠狠一推
默默支持

題材好特別
多謝樓主寫呢個咁好嘅故仔
自己睇完都好多反思
樓主加油呀等你

Sem尾多quiz final可以理解（官腔）
樓主調整好自己先啦啦啦啦我會等你
多人睇之後有得失心好正常 畢竟都唔想大家失望嘛
Btw就算冇人再睇 我都會繼續支持樓主的
係愛呀哈利

愛你

樓豬加油

等你

留個言撐住樓主呢啲好作者！！ 等你搞掂曬assignment再嚟寫文
屌你啦Fiona臭雞 邊個俾你摸呀朗呀

其實一直有keep住睇， 不過唔係每次都留言。 加油！

啱啱開始睇 追晒
支持樓主

屌 唔想有出軌/第三者

一直睇梗㗎！
唔好爛尾呀~~

我每晚臨訓前睇架！繼續支持

樓主寫得好好我會繼續追架
我媽媽為家庭 為我 放棄左佢自己既事業 理想
我唔想好似佢咁 所以我唔太似思思 我會prioritize自己既需要多過人地既需要 響一段關係入面 我絕對絕對會愛自己勝過愛伴侶
我而家男朋友好遷就我 我都好愛佢
但係我會驚未來如果真係結婚 我會唔會因為太愛自己 而做唔到一個稱職既老婆 同媽媽呢
(好似同個故冇咩關係sorry我當呢度樹窿得唔得)

Don't feel down, i'm sure a lot are reading (judging by the 310 thumbs up rating)
I'm waiting too. Really want to see how you write about the seven year itch (if that is part of your storyline)

Why not both ?

lm gchi

以為樓主40歲先寫得出呢d文

好睇啊
琴日開始睇到live左
繼續加油！

支持
好有同感，同路人。。婚姻到左樽頸位
好想知道結局

見到樓豬 ig story
抱抱 加油

多謝唔好意思，我發現係我表達得唔太清楚
其實係我個人生活影響到我寫文嘅諗法
同時都令我思考期待感，可能引伸到呢度
其實明白留唔留言係好隨心嘅事！！
所以巴絲唔好有壓力 照番平時就ok 唔洗理我
多謝你哋 超温柔

好識諗呀你！愛自己係需要嘅，只要唔吝嗇對佢哋嘅愛應該可以？如果絲打你宜家同男友相處冇問題，應該都ok
(可以呀 呢個故就係我樹窿 join!)

等妳
改到自己滿意最重要

個故事好好睇 樓主加油

好少留名 但我日日都等緊樓豬出文㗎
唔好比咁大壓力自己呀樓豬
呢排final period係chur啲嘅，唔可以日更都唔緊要㗎，我地會等你㗎
love uu

新讀者留名

平静落泥 慢慢寫

樓主文筆真係幾正 篇文都好睇
不過美中不足就係出得唔夠多
lm g持

今晚有

十四、紀念悲

那天之後，Fiona會從各個途徑找阿朗。

可能是Facebook inbox分享一些有趣的笑話、在留言處tag阿朗，或者以WhatsApp分享YouTube的影片。

他們有一搭、沒一搭地聊着，不頻繁，但不會完全斷絕。

有時探究時事新聞，有時記錄某間餐廳好食，有時抱怨工事太忙。

阿朗抱着平常心看待Fiona，他清楚知道，自己不可能再愛她。每次想起她對自己不忠，就有一種生理性的不適；但是，如果只是普通溝通，也還好。他隱隱若若或者顯然易見地，不願拒絕與她來往。

她之於他，不是觸不可及的女神。只是恰恰坐落一張意外的神壇，而這個位置的她，是一個很好的傾訴對象，他為她燒香，將縷縷凡事化成煙絲。

某程度上，他感激她。

況且，Fiona又沒有說一些超出友情的曖昧話語；也許，就真的將他當成多年不見的朋友，僅此而已。

「阿朗，你睇吓張圖，好搞笑呀。」

「我之前好似睇過類似嘅。」

「呢首歌好得！你有冇聽過？」

「冇，宜家去聽吓。」

「喂喂，你咁好taste，幫吓眼，睇吓邊條裙靚啲？（附圖兩張）。」

「嗯……第一張隻色啱你多啲啩。」

阿朗知道，這是Fiona一貫和男生相處的方式。

她就是熱衷於與人分享生活，從日常，到興趣，再到她的個人細節，似有若無地令別人了解她的生活，令人有感自己是「被需要」的——

呢個女仔，好似好悶咁喎，明明呢啲嘢可以唔洗同我傾，同其他女仔講唔係仲開心咩？我根本分唔到佢買嗰啲唇膏顏色，枝枝都係紅色㗎啦。唔通，佢真係咁想同我傾偈？定係，佢好需要我？或者，佢係因為鍾意我先咁？

如無意外，若果已令對方有這個想法，不消幾天，她又會找另一個裙下之臣，因為已經失去了狩獵的挑戰性，沒必要再花心神，只差獨自享受殷勤的美麗。

這一朵花，仍然開着。

只是，阿朗不是澆花的人，他只沿經她的盛放。

他將她放在神壇上供養，目前所見，他才是最大得益者，不求也得到回應。這一個神靈活潑得很，似乎比他，更需要他的虔誠。

即使，他看見Fiona的短訊，也不會趕忙拋下原本在做的事以予回覆，因為他並沒有得失心，不用迎合她的期望，他到底並非渴慕她。

他覺得，Fiona可能在嘗試令他習慣和她聊天。

只要她成功，就會收網，高傲地看在魚網裏一抽一搐掙扎的他作痛苦狀。

他覺得可笑。

但是，又不抗拒和她相處。因為，她很懂得滿足他的自尊心：

「我有份proposal，係做點樣promote足球嘅。你可唔可以俾啲意見我？話哂你都參加過好多比賽～」

「呢間餐廳啲嘢食唔錯！尤其係焦糖燉蛋，水準有你整嘅一半咁啦。」

「你仲記唔記邊個係Mandy？以前成日睇你打波嗰個師妹呢，佢宜家同咗我公司同事一齊！不過，我就覺得同你冇得比囉。」

聽起來很誇張吧，怎麼會有人這樣調戲人夫？對方還是她曾經背叛過的人。

但她是Fiona，一個成熟的狩獵者；她同時也努力地等候，暗忖自己要冷靜、得體。難得守株，她正待着黑眼睛的兔。

無論如何，阿朗開心。

平時，放工後，就會打開手機，看看Fiona說些什麼，然後回覆。

回家，吃過思思煮的飯，和棉花糖玩了一會兒後，阿朗就會上一上網，看看手機。

現在，他和棉花糖說睡前故事時，和思思不同，不只講童話和寓言，還會和她說笑話。

「棉豬，你知唔知道咩動物最鍾意問『點解嘅』？」

「羊？狗？貓？兔仔？」她嘗試說出自己所知道的動物來。

「錯啦，答案係：唔肯瞓覺嘅豬仔！」

「點解嘅？」

「嗱！你睇吓！所以唔願瞓嘅豬都會問『點解』。」

「我先唔係！」

「咁棉豬宜家瞓覺，爸爸就唔會再話你係啦，好冇？」

「好！我絕對唔係豬仔！」

豬，無論有沒有在後面加個可愛的「仔」字，對於小朋友來說，並不是一種可愛的動物，他們總先聯想起「懶」、「慢」、「醜」這些形容詞。

於是，阿朗成功令棉花糖早睡。

思思在旁，聽得興致勃勃，難得不用重複金斧頭銀斧頭、青蛙王子、紅舞鞋，笑說：

「我都想做豬仔，又唔洗做嘢，食得肥就有價值。」

「唔得喎，你點會係豬仔。」阿朗皺眉。

「都係嘅，我咁slim！」

「唔係呀！豬仔好聰明㗎，你先唔係！」

思思作勢往阿朗的肚子打去，她覺得，最近阿朗開朗了很多。

像一次未老先衰的陰暗天色，大片烏雲飄來蘯去，但最後落不成雨，轉為放晴的天空。

她不知道為什麼。

她也不知道，剛才哄逗女兒入睡的方法，是Fiona分享給阿朗的：

「如果個女扭計唔肯瞓覺，可以咁同佢講呀。好過你老婆係咁講故仔啦，佢都辛苦㗎嘛。」

他想了想，覺得也對。

有些時候，阿朗又覺得Fiona是真心關心他的生活，包括他的妻女狀況。

他默默地感激她的貼心。

如果知道真相 思思會好傷心

加油support

樓主加油~~

有時啲嘢真係情願瞞足一世

樓豬繼續出文！！
今日本身就頹 睇完仲頹

樓主我愛你

好睇呀
推

加油呀樓豬

好心up
要另一個人令伴侶感到快樂
佢做到自己做唔到嘅事
我一定好自愧

Y

LM

g持g持

你寫既情節令我哋幾灰
我哋只能夠改善一下自己盡量避免變到咁..
但面對着現實嘅壓力辛酸好似好難去改變依個結局

posh

睇睇下又覺得fiona唔錯 我屌

支持作者
見你表示作品甚少迴響，心灰意冷，個人其實覺得連登裏99％人都未必留言，甚至正評。實在無需過分在意，欣賞作品的人不少，只是默默欣賞。

希望寫多d Fiona, 最鐘意睇姣婆做衰野踩爛人地頭家

我冇心灰意冷只係我覺得作者同讀者互相影響，所以都想知道巴絲嘅睇法~~
多謝巴打

支持樓主
可惜只可以正評一次

支持樓主
其實一直係病床訓住黎追故 不過冇留言
個故事好寫實
寫實到好似一巴巴打落塊面咁

fiona令人如釋重負但會上癮
思思就係包袱剩低過期愛情
點維持依段婚姻
（btw日日都會上來睇下comments 樓豬加油）

Fiona=吃鯨魚的人

樓豬加油
考緊dse靠你啲故嚟吊住條命
快啲出文

好睇

結婚真係好恐怖

加油温吓綜合嘅格式、語境意識！

Take care bro

一直都想寫故
睇完樓主個故既文筆style
我就明白自己個故要咩style了

他默默地感激她的貼心。

- - -

二人兩次關上房門。熄燈，開燈。

思思問：「咁有計嘅今日？佢仲早過平時瞓。」

阿朗滿足：「係呀，網上睇到，覺得應該有用吖嘛。」

「最近，你好似有啲唔同咗喎。」

「係？點唔同？」

「好似開心咗，嗯，有多啲……希望嘅感覺？」她也不懂怎樣說明。

「唔止，我覺得自己好似仲靚仔咗。」

對。思思肯定，他真的自信了一點。

「番工係咪幾順利？」

「係呀，都幾好。」

是因為工作嘛。

可是，難道還有其他原因嗎？

思思笑，無論如何，這也是值得開心的事，她的丈夫似乎比以前活得更好，她有種不言而喻的自豪感，以為是自己的功勞、以為是好日子終於來臨，畢竟小孩子早已會走、會跑、會跳，發展智性聰敏，不會在無人街道哭着並無痛楚的泣飲。

幸好有她作為賢內助，才能令他安心地、了無牽掛地外出工作。

如此也好。

- - -

漸漸，阿朗開始習慣和Fiona聊天，不過這種習慣並非罌粟，只是，定時定候上一炷香，燒出的飄逸也夠滿足他的誠心。

有時思思進房，看見阿朗凝神捧着手機，而他之前並不會。

她好奇：

「做咩呢排成日對住部手機？睇緊咩？」

「好睇咪睇。」

他會訛言只是看看新聞，看看小狗的圖片，看看朋友的近況。

事實上，他沒有說謊，看的新聞是Fiona傳來的，小狗則是她的寵物，理所當然地，他也由此知道她的近況。

他沒有講大話，只是也沒有完全坦誠而已——

Come on！邊個夠膽誠實咁樣同自己老婆講：

「哦，我同緊個Ex傾偈呀。我哋緊係冇嘢啦，只不過好清楚大家嘅生活咋嘛，同埋佢成日都讚我，而我都勁鍾意俾佢讚呀！嗱，就算係咁，我都冇對你唔住㗎，雖然我識佢就早你幾年，雖然我曾經因為佢冇哂尊嚴，雖然佢真係好撚靚，但我哋分手之後做番朋友啦，絕對冇嘢㗎！你信我啦！」

他堅持自問，自己並不是喜歡Fiona，只不過，和她說話是挺開心的，能夠誠實、坦然，有時令他消除一天的壓抑。他將她當成樹洞，說一些思思不知道的憂愁；反正，Fiona最後也會安撫他。

他只是偶然，想起她，然後給自己一些認同感而已。

他相信，那不是愛情。所以又更有前進的底氣，既然沒有不忠，對得住自己、對得住思思、對得住棉花糖；又能情緒自洽，以更佳的狀態撞向生活，何樂而不為呢？

只要不讓思思知道，就沒有問題。

他問自己，為什麼，思思不可以是那個人，他為什麼不能和她說那麼多深沉的心事呢。

他還沒有答案。

- - -

這種生活，大概維持了幾個月。

直到，Fiona有意無意地提起，自己仍很想念他。這才出現了一些變化。

這些天來，阿朗都很沉穩地與她聊着，沒有暴露需求感。

如果她明明聊着，卻忽然消失，他也不會問：

「做緊咩？」

就隨她想回覆時才找他，他自然是毫無壓力的。

阿朗面對Fiona，像黃昏時走在一條熟悉而短暫的村路，如果忽覺疲累，可以選擇乘車回家；但同時，又可以慢悠悠地走回去，欣賞沿途石階的裂縫。

沒有壓力，沒有負擔感，也沒什麼得失心。

但是，因此，Fiona驚覺，阿朗和別人不同，幾年之後，他並不再似當初迷戀自己。

Fiona落寞。

感覺像，她身穿高踭鞋、立在中午太陽之下開揚的大街，曬得滿面都有腿腳的酸軟，她只能馬上揮手，跳上的士。

她只好發奮，不再吝嗇；和他說：

「宜家我發現，咁多年嚟，其實我只係真心鍾意過你。你同其他人真係完全唔同。」

阿朗在村路上聽見了抑揚頓挫的風，吹散了正在發酵的汗珠，感覺舒暢。

「做咩突然講呢啲？」

路邊的蘆葦草突然刮過他的小腿，嚇了他一下，癢癢的。

「因為你真係特別啩。」

他的腳步往左前方踏去，即使這樣更近馬路，至少別過了被草葉監察的不安。

「係咩？」

而Fiona，則嘗試說服司機超速駕駛，即使身處的士，還是有種眼目被日光填滿的燥熱。

「做你老婆，應該真係好幸福。」

阿朗看着眼前的直路，突然想起，家裏有人留飯給他；他猶豫，要不要跑回去？

「嗯，係嘅。」

他放棄，這一段是上坡路，跑回去，將會身水身汗，太疲憊，倒不如先享受現在的寧靜。

「我最近都有啲唔開心，好想見你。阿朗，要唔要出嚟飲一杯？」

到達，Fiona拿出錢包，看了看的士的跳錶顯示。

「可以。」

付錢、開門、下車。

「星期六夜晚？」

阿朗在路上走着，入夜，月亮的身影更明顯了；只是，他的頭頂，被路燈照耀，月光淡淡的擱置天上，不知道有什麼用。

「好。」

只是享受一下這一種閒適而已，走在人煙稀少的大街上，靜下心來。

阿朗肯定自己不會走着走着改道，他只會回家吃飯，他是喜愛這一段歸途的。況且，飯菜會被保温，不會變涼。

所以，走慢一點吧。

他想，應該不會有什麼問題的。

- - -

臨睡之前，阿朗搓了搓思思的腰窩，說：

「老婆，我星期六約咗同學飲嘢。」

「邊個？」思思挑眉。

「中學同學，峰仔。」他只能撒謊。

她知道，峰仔是他的好朋友，其友好的程度令他們被誤會是同性戀。

「好，唔好太夜番。」

「知道！宜家一齊瞓啦。」

本來，思思心裏有很多話想說，想和他傾訴更多更多，譬如她的苦悶、無聊。畢竟這個開朗的他仿如初見，應更有心神聆聽她的需求，甚至滿足她。

但是，下一刻，他又抱了抱她，他的氣息塗抹了她的鼻子，分享着同一口氣。忽然，她也好像不用說什麼，莫名的也快活起來。

如此，她就知足。

月亮掛在天上，可能，真的沒什麼用。儘管如此，她仍然發亮。

唔好對婚姻失望，機率問題
呢個係樓主ig: chingceciii

見到樓豬 ig story 即刻衝過黎
push

same

仲唔到居然係準備出軌了

要出軌了

絲打你又give u a big hug

推
阿朗行返屋企嗰邊明白，但就未係好睇得明fiona同坐的士個講法可能要睇多次

我係喜歡藍色的絲
加油呀樓主

小弟會咁樣解讀

搭的士，你講目的地，司機就（通常）會用最短最快嘅時間車到你去目的地，唔會兜圈

而Fiona 嘅目的地就係阿朗嘅attention... and maybe more
所以叫佢出嚟飲嘢係最直接了當嘅方法. 星期六晚喎，暗示晒啦

而家睇吓阿朗嘅定力有幾多
不過一過係femme fatale, 一個又講大話...
Poor 思思

agger
同埋fiona搭的士就好似趕住搵人埋單咁
搭的士唔同自己行 你唔會停下又行下
反而阿朗自己行 佢中意行下望下風景乜都得

係分手邊緣既我留名睇到好虐心
係到諗幾年後既我係咪會後悔
會後悔分手呢
但宜家已經好無力唔知可以點走下去

點解分手嘅？

阿朗呢種覺得自己冇對唔住另一半，但係又要隱瞞嘅諗法我見過好多人都有，但係我覺得好矛盾

點解要隱瞞？咪就係因為你明白如果另一半知道咗之後會傷心，會嗌交，所以先隱瞞，咁其實你都知自己咁做係唔啱啦，真係咁理直氣壯覺得自己冇錯，點解唔夠膽光明正大？

小事日積月累
好似番唔到轉頭
面對唔到大家

睇到少傷心

睇到Fiona成日搵阿朗嗰篇。

希望這個女人只是過客

好同意

好好睇真實到唔似故 我睇完都好驚以後結婚會變到咁 本身又對婚姻有啲陰影 好不安 樓主加油呀 唔好比咁大壓力自己 慢慢出都唔緊要唔好棄故呀

唔夠喉樓主慢慢寫 幾耐都等你

留名
啱啱追晒 絲打文筆細膩 寫得好好 啲詞性轉換用得好正
字裡行間啲情感湧出嚟 連登好耐無咁高汁嘅故

好好好好睇 幫絲打推❤️

好sad

明故嚟嘅故嚟嘅 唔好太擔心
都有好多人婚姻美滿的！！
多謝！

你哋好sweet多謝

潛左好耐水 推一野

啱啱追到live, 樓主加油！高汁

準備1001 樓主加油
快啲開2

新post：

多謝支持呢個post未正皮嘅記得正皮啦
第二個post見

Reading!